{
    "theme": "Földrajz",
    "questions": [
        {
            "question": "Melyik ország fővárosa Helsinki?",
            "answers": [
                "Finnország",
                "Svédország",
                "Portugália"
            ],
            "correct_answer": "Finnország"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Balaton?",
            "answers": [
                "77 km",
                "88 km",
                "120 km"
            ],
            "correct_answer": "77 km"
        },
        {
            "question": "Mi Magyarország második legnagyobb tava?",
            "answers": [
                "Velencei-tó",
                "Fertő-tó",
                "Tisza-tó"
            ],
            "correct_answer": "Tisza-tó"
        },
        {
            "question": "Mi Nógrád megye székhelye?",
            "answers": [
                "Salgótarján",
                "Balassagyarmat",
                "Tatabánya"
            ],
            "correct_answer": "Salgótarján"
        },
        {
            "question": "Hozzávetőlegesen mennyi a Föld népessége?",
            "answers": [
                "7 milliárd fő",
                "5 milliárd fő",
                "10 milliárd fő"
            ],
            "correct_answer": "7 milliárd fő"
        },
        {
            "question": "Melyik ország fővárosa Dublin?",
            "answers": [
                "Írország",
                "Izland",
                "India"
            ],
            "correct_answer": "Írország"
        },
        {
            "question": "Hány km a távolság Szolnok és Budapest között?",
            "answers": [
                "97 km",
                "88 km",
                "78 km"
            ],
            "correct_answer": "97 km"
        },
        {
            "question": "Melyik államban van Dallas?",
            "answers": [
                "Texas",
                "California",
                "Kansas"
            ],
            "correct_answer": "Texas"
        },
        {
            "question": "Hol található Budapesten a Halászbástya?",
            "answers": [
                "a budai várban",
                "a Gellért-hegyen",
                "a Hősök terén"
            ],
            "correct_answer": "a budai várban"
        },
        {
            "question": "Melyik város nevezetessége a Big Ben?",
            "answers": [
                "London",
                "Párizs",
                "Milánó"
            ],
            "correct_answer": "London"
        },
        {
            "question": "Melyik Magyarországi megyében van Sásd?",
            "answers": [
                "Baranya",
                "Békés",
                "Bács-Kiskun"
            ],
            "correct_answer": "Baranya"
        },
        {
            "question": "Honnan ered a Duna?",
            "answers": [
                "a Fekete erdőből",
                "Ukrajnából",
                "Szlovákiából"
            ],
            "correct_answer": "a Fekete erdőből"
        },
        {
            "question": "Mi Litvánia fővárosa?",
            "answers": [
                "Vilnius",
                "Riga",
                "Tallin"
            ],
            "correct_answer": "Vilnius"
        },
        {
            "question": "Honnan indul a Balaton átúszás?",
            "answers": [
                "Révfülöpről",
                "Balatonboglárról",
                "Tihanyból"
            ],
            "correct_answer": "Révfülöpről"
        },
        {
            "question": "Mi Kalifornia állam székhelye?",
            "answers": [
                "Sacramento",
                "Atlanta",
                "Boston"
            ],
            "correct_answer": "Sacramento"
        },
        {
            "question": "Melyik a Föld leghosszabb folyója?",
            "answers": [
                "Amazonas",
                "Nílus",
                "Mississippi"
            ],
            "correct_answer": "Amazonas"
        },
        {
            "question": "Melyik nem tartozik a világ hét csodája közé?",
            "answers": [
                "Noé bárkája",
                "Szemiramisz függőkertje",
                "rodoszi kolosszus"
            ],
            "correct_answer": "Noé bárkája"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a Morvamezei-csata?",
            "answers": [
                "1278-ban",
                "1345-ben",
                "1256-ban"
            ],
            "correct_answer": "1278-ban"
        },
        {
            "question": "Hány km-re van egymástól Tatabánya és Nyíregyháza?",
            "answers": [
                "301 km",
                "234 km",
                "401 km"
            ],
            "correct_answer": "301 km"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar város nevezetessége a Dzsámi?",
            "answers": [
                "Pécs",
                "Kecskemét",
                "Szeged"
            ],
            "correct_answer": "Pécs"
        },
        {
            "question": "Mi Norvégia fővárosa?",
            "answers": [
                "Oslo",
                "Lisszabon",
                "Bern"
            ],
            "correct_answer": "Oslo"
        },
        {
            "question": "Mi volt az Aranybulla?",
            "answers": [
                "királyi okirat",
                "aranylánc",
                "királyi palást"
            ],
            "correct_answer": "királyi okirat"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Csanádapáca?",
            "answers": [
                "Békés",
                "Csongrád",
                "Heves"
            ],
            "correct_answer": "Békés"
        },
        {
            "question": "Hány m magas a Kékes?",
            "answers": [
                "1014 m",
                "976 m",
                "1006 m"
            ],
            "correct_answer": "1014 m"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a Nyugatrómai Birodalom bukása?",
            "answers": [
                "476",
                "466",
                "436"
            ],
            "correct_answer": "476"
        },
        {
            "question": "Mi Bulgária fővárosa?",
            "answers": [
                "Burgasz",
                "Szófia",
                "Várna"
            ],
            "correct_answer": "Szófia"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar város jelképe a Tűztorony?",
            "answers": [
                "Sopron",
                "Győr",
                "Eger"
            ],
            "correct_answer": "Sopron"
        },
        {
            "question": "Melyik nem szikes tó?",
            "answers": [
                "Balaton",
                "Fertő-tó",
                "Velencei-tó"
            ],
            "correct_answer": "Balaton"
        },
        {
            "question": "Hol van Bora Bora szigete?",
            "answers": [
                "az Égei-tengeren",
                "Francia Polinéziában",
                "a Karib-tengeren"
            ],
            "correct_answer": "Francia Polinéziában"
        },
        {
            "question": "Milyen az éghajlata Caracasnak?",
            "answers": [
                "trópusi szavanna",
                "óceáni",
                "száraz sivatagi"
            ],
            "correct_answer": "trópusi szavanna"
        },
        {
            "question": "Melyik óceánban vannak a Seychelle-szigetek?",
            "answers": [
                "Indiai",
                "Atlanti",
                "Csendes"
            ],
            "correct_answer": "Indiai"
        },
        {
            "question": "Hány szövetségi államból áll az USA?",
            "answers": [
                "50",
                "40",
                "60"
            ],
            "correct_answer": "50"
        },
        {
            "question": "Melyik ország fővárosa Maputo?",
            "answers": [
                "Nicaragua",
                "Mozambik",
                "Zambia"
            ],
            "correct_answer": "Mozambik"
        },
        {
            "question": "Mi Kanada államformája?",
            "answers": [
                "szövetségi köztársaság",
                "alkotmányos monarchia",
                "parlamentális monarchia"
            ],
            "correct_answer": "alkotmányos monarchia"
        },
        {
            "question": "Hol torkollik a Tiszába a Maros?",
            "answers": [
                "Szegednél",
                "Makónál",
                "Aradnál"
            ],
            "correct_answer": "Szegednél"
        },
        {
            "question": "Hány megyéből áll Magyarország?",
            "answers": [
                "19",
                "20",
                "21"
            ],
            "correct_answer": "19"
        },
        {
            "question": "A Föld felszínének hány %-át foglalja el az Atlanti-óceán?",
            "answers": [
                "20",
                "30",
                "10"
            ],
            "correct_answer": "20"
        },
        {
            "question": "Melyik ország fővárosa Hanoi?",
            "answers": [
                "Vietnam",
                "Japán",
                "Pakisztán"
            ],
            "correct_answer": "Vietnam"
        },
        {
            "question": "Mekkora a Balaton legnagyobb mélysége?",
            "answers": [
                "22,6 m",
                "15 m",
                "12,5 m"
            ],
            "correct_answer": "12,5 m"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Velencei-tó?",
            "answers": [
                "10,8 km",
                "15 km",
                "6,7 km"
            ],
            "correct_answer": "10,8 km"
        },
        {
            "question": "Hol van a Golden Gate híd?",
            "answers": [
                "Las Vegasban",
                "New Orleansban",
                "San Franciscoban"
            ],
            "correct_answer": "San Franciscoban"
        },
        {
            "question": "Mennyi Zalaegerszeg és Budapest távolsága?",
            "answers": [
                "224 km",
                "260 km",
                "345 km"
            ],
            "correct_answer": "224 km"
        },
        {
            "question": "Lillafüred melyik város része?",
            "answers": [
                "Eger",
                "Miskolc",
                "Nyíregyháza"
            ],
            "correct_answer": "Miskolc"
        },
        {
            "question": "Denver, melyik amerikai állam székhelye?",
            "answers": [
                "Arizona",
                "Florida",
                "Colorado"
            ],
            "correct_answer": "Colorado"
        },
        {
            "question": "Melyik téren van Budapesten a Mátyás templom?",
            "answers": [
                "Mátyás téren",
                "Szabadság téren",
                "Szentháromság téren"
            ],
            "correct_answer": "Szentháromság téren"
        },
        {
            "question": "Melyik a világ legnagyobb kávétermelő országa?",
            "answers": [
                "Kolumbia",
                "Vietnam",
                "Brazília"
            ],
            "correct_answer": "Brazília"
        },
        {
            "question": "Hol van Tasmania szigete?",
            "answers": [
                "Amerikában",
                "Afrikában",
                "Ausztráliában"
            ],
            "correct_answer": "Ausztráliában"
        },
        {
            "question": "Melyik fővárosban látható a Petronas-ikertorony?",
            "answers": [
                "Katmanduban",
                "Kuala Lumpurban",
                "Damaszkuszban"
            ],
            "correct_answer": "Kuala Lumpurban"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a keszthelyi kastélynak?",
            "answers": [
                "Festetics-kastély",
                "Esterházy-kastély",
                "Grassalkovich-kastély"
            ],
            "correct_answer": "Festetics-kastély"
        },
        {
            "question": "Mi a Csomolungma hegy másik elnevezése?",
            "answers": [
                "K2",
                "Mount Everest",
                "Kilimandzsáró"
            ],
            "correct_answer": "Mount Everest"
        },
        {
            "question": "Hány méter magas a Csomolungma?",
            "answers": [
                "9016 m",
                "8848 m",
                "8765 m"
            ],
            "correct_answer": "8848 m"
        },
        {
            "question": "Mikor született I. Napoleon császár?",
            "answers": [
                "1769. augusztus 15-én",
                "1767. augusztus 18-án",
                "1798. augusztus 1-én"
            ],
            "correct_answer": "1769. augusztus 15-én"
        },
        {
            "question": "Hol van Machu Picchu, az egykori Inka Birodalom romvárosa?",
            "answers": [
                "Venezuelában",
                "Argentínában",
                "Peruban"
            ],
            "correct_answer": "Peruban"
        },
        {
            "question": "Mit jelent magyarul Buenos Aires?",
            "answers": [
                "szép kilátás",
                "jó szelek",
                "nagy erdők"
            ],
            "correct_answer": "jó szelek"
        },
        {
            "question": "Ki volt Álmos fejedelem fia?",
            "answers": [
                "Taksony",
                "Géza",
                "Árpád"
            ],
            "correct_answer": "Árpád"
        },
        {
            "question": "Mit a jelent a Mont Blanc?",
            "answers": [
                "csodás hegy",
                "fehér hegy",
                "magas hegy"
            ],
            "correct_answer": "fehér hegy"
        },
        {
            "question": "Hány m magas a Pilis?",
            "answers": [
                "848 m",
                "756 m",
                "654 m"
            ],
            "correct_answer": "756 m"
        },
        {
            "question": "Mi Komárom-Esztergom megye székhelye?",
            "answers": [
                "Komárom",
                "Tatabánya",
                "Esztergom"
            ],
            "correct_answer": "Tatabánya"
        },
        {
            "question": "Milyen magas a Kőris-hegy?",
            "answers": [
                "654 m",
                "850 m",
                "709 m"
            ],
            "correct_answer": "709 m"
        },
        {
            "question": "Mi Rio de Janeiro jelentése?",
            "answers": [
                "január óceánja",
                "január folyója",
                "májusi eső"
            ],
            "correct_answer": "január folyója"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Kőszeg?",
            "answers": [
                "Vas",
                "Csongrád",
                "Heves"
            ],
            "correct_answer": "Vas"
        },
        {
            "question": "Heves-megyében hány város található?",
            "answers": [
                "11",
                "21",
                "15"
            ],
            "correct_answer": "11"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Mississippi folyó?",
            "answers": [
                "4070 km",
                "5670 km",
                "6890 km"
            ],
            "correct_answer": "4070 km"
        },
        {
            "question": "Mi Kanada fővárosa?",
            "answers": [
                "Ottawa",
                "Toronto",
                "Vancouver"
            ],
            "correct_answer": "Ottawa"
        },
        {
            "question": "Melyik ország felé fúj a Bóra szél?",
            "answers": [
                "Spanyolország",
                "Oroszország",
                "Franciaország"
            ],
            "correct_answer": "Oroszország"
        },
        {
            "question": "Melyik országon nem folyik keresztül az Amazonas folyó?",
            "answers": [
                "Argentína",
                "Kolumbia",
                "Brazília"
            ],
            "correct_answer": "Argentína"
        },
        {
            "question": "Melyik tó nem az amerikai Nagy-tavak közé tartozik?",
            "answers": [
                "Guatavita-tó",
                "Felső-tó",
                "Ontario-tó"
            ],
            "correct_answer": "Guatavita-tó"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Michigan-tó?",
            "answers": [
                "494 km",
                "564 km",
                "422 km"
            ],
            "correct_answer": "494 km"
        },
        {
            "question": "Melyik város polgármestere Borkai Zsolt, olimpiai bajnok tornász?",
            "answers": [
                "Győr",
                "Pécs",
                "Sopron"
            ],
            "correct_answer": "Győr"
        },
        {
            "question": "Mi Uruguay fővárosa?",
            "answers": [
                "Jereván",
                "Katmandu",
                "Montevideo"
            ],
            "correct_answer": "Montevideo"
        },
        {
            "question": "Milyen széles a Gibraltári-szoros?",
            "answers": [
                "25 km",
                "28 km",
                "14 km"
            ],
            "correct_answer": "14 km"
        },
        {
            "question": "Melyik az Európai Unió legkisebb tagállama?",
            "answers": [
                "Málta",
                "Ciprus",
                "Litvánia"
            ],
            "correct_answer": "Málta"
        },
        {
            "question": "Melyik Győr legjelentősebb folyója?",
            "answers": [
                "Mosoni-Duna",
                "Bodrog",
                "Hernád"
            ],
            "correct_answer": "Mosoni-Duna"
        },
        {
            "question": "Kik ellen harcoltak a magyarok a Muhi csatában?",
            "answers": [
                "törökök",
                "tatárok",
                "oszmánok"
            ],
            "correct_answer": "tatárok"
        },
        {
            "question": "Milyen építészeti stílusban épült a Magyar Állami Operaház?",
            "answers": [
                "szecessziós",
                "neoreneszánsz",
                "klasszicista"
            ],
            "correct_answer": "neoreneszánsz"
        },
        {
            "question": "Ki jelenleg Svédország királya?",
            "answers": [
                "XVI. Károly Gusztáv",
                "X. Károly Gusztáv",
                "XII. Gusztáv Károly"
            ],
            "correct_answer": "XVI. Károly Gusztáv"
        },
        {
            "question": "Mennyi a legnagyobb mélysége az Atlanti-óceánnak?",
            "answers": [
                "8250 m",
                "8380 m",
                "7643 m"
            ],
            "correct_answer": "8380 m"
        },
        {
            "question": "Melyik városban rendezik a Virágkarnevált?",
            "answers": [
                "Tatabányán",
                "Nyíregyházán",
                "Debrecenben"
            ],
            "correct_answer": "Debrecenben"
        },
        {
            "question": "Melyik országon nem halad keresztül a Duna?",
            "answers": [
                "Franciaország",
                "Szerbia",
                "Románia"
            ],
            "correct_answer": "Franciaország"
        },
        {
            "question": "Melyik megyénkben található Dunapataj?",
            "answers": [
                "Békés megyében",
                "Bács-Kiskun megyében",
                "Tolna megyében"
            ],
            "correct_answer": "Bács-Kiskun megyében"
        },
        {
            "question": "Melyik város volt 2009-ben az Év Települése?",
            "answers": [
                "Hódmezővásárhely",
                "Kaposvár",
                "Kőszeg"
            ],
            "correct_answer": "Hódmezővásárhely"
        },
        {
            "question": "Melyik folyó szeli ketté Csongrád megyét?",
            "answers": [
                "Tisza",
                "Duna",
                "Maros"
            ],
            "correct_answer": "Tisza"
        },
        {
            "question": "Mi Csongrád megye legdélibb települése?",
            "answers": [
                "Kübekháza",
                "Pitvaros",
                "Deszk"
            ],
            "correct_answer": "Kübekháza"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Siófok?",
            "answers": [
                "Somogy",
                "Zala",
                "Veszprém"
            ],
            "correct_answer": "Somogy"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Sió-csatorna?",
            "answers": [
                "98 km",
                "120 km",
                "150 km"
            ],
            "correct_answer": "120 km"
        },
        {
            "question": "Mi Esztergom partnervárosa?",
            "answers": [
                "Szekszárd",
                "Szentes",
                "Szeged"
            ],
            "correct_answer": "Szekszárd"
        },
        {
            "question": "Melyik Nemzeti Park része a Káli-medence?",
            "answers": [
                "Balaton-felvidéki",
                "Bükki",
                "Kiskunsági"
            ],
            "correct_answer": "Balaton-felvidéki"
        },
        {
            "question": "Melyik volt hazánk első nemzeti parkja?",
            "answers": [
                "Hortobágyi",
                "Aggteleki",
                "Őrségi"
            ],
            "correct_answer": "Hortobágyi"
        },
        {
            "question": "Mikor alapították az Őrségi Nemzeti Parkot?",
            "answers": [
                "2003-ban",
                "2002-ben",
                "2000-ben"
            ],
            "correct_answer": "2002-ben"
        },
        {
            "question": "Ki a Dunakanyar védőszentje?",
            "answers": [
                "Szent Hedvig",
                "Szent Katalin",
                "Szent Erzsébet"
            ],
            "correct_answer": "Szent Hedvig"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van Havasalföld?",
            "answers": [
                "Romániában",
                "Szlovákiában",
                "Ausztriában"
            ],
            "correct_answer": "Romániában"
        },
        {
            "question": "Melyik folyó Magyarország és Horvátország határfolyója?",
            "answers": [
                "Dráva",
                "Száva",
                "Rába"
            ],
            "correct_answer": "Dráva"
        },
        {
            "question": "Melyik tengerben fekszik Jamaica?",
            "answers": [
                "Karib-tenger",
                "Fekete-tenger",
                "Földközi-tenger"
            ],
            "correct_answer": "Karib-tenger"
        },
        {
            "question": "Melyik tenger nem tartozik a Hét tenger közé?",
            "answers": [
                "Márvány-tenger",
                "Adriai-tenger",
                "Kaszpi-tenger"
            ],
            "correct_answer": "Márvány-tenger"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van a Márvány-tenger?",
            "answers": [
                "Törökországban",
                "Olaszországban",
                "Spanyolországban"
            ],
            "correct_answer": "Törökországban"
        },
        {
            "question": "Mi Montenegro fővárosa?",
            "answers": [
                "Podgorica",
                "Zágráb",
                "Szarajevó"
            ],
            "correct_answer": "Podgorica"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai város része Hollywood?",
            "answers": [
                "Los Angeles",
                "San Francisco",
                "New York"
            ],
            "correct_answer": "Los Angeles"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai államban van a Grand Canyon?",
            "answers": [
                "Arizonában",
                "Alaszkában",
                "Alamabában"
            ],
            "correct_answer": "Arizonában"
        },
        {
            "question": "Mi a Grand Canyon jelentése?",
            "answers": [
                "nagy szurdok",
                "nagy árok",
                "nagy völgy"
            ],
            "correct_answer": "nagy szurdok"
        },
        {
            "question": "Mettől-meddig tartott az első világháború?",
            "answers": [
                "1914-18-ig",
                "1814-18-ig",
                "1950-56-ig"
            ],
            "correct_answer": "1914-18-ig"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van Montreal?",
            "answers": [
                "Kanadában",
                "Spanyolországban",
                "Olaszországban"
            ],
            "correct_answer": "Kanadában"
        },
        {
            "question": "Melyik ország szigete Szicília?",
            "answers": [
                "Olaszország",
                "Franciaország",
                "Svédország"
            ],
            "correct_answer": "Olaszország"
        },
        {
            "question": "Mi San Marino hivatalos nyelve?",
            "answers": [
                "olasz",
                "angol",
                "francia"
            ],
            "correct_answer": "olasz"
        },
        {
            "question": "Melyik nem vulkán?",
            "answers": [
                "Murano",
                "Etna",
                "Vezúv"
            ],
            "correct_answer": "Murano"
        },
        {
            "question": "Mi Malayzia fővárosa?",
            "answers": [
                "Kuala Lumpur",
                "Manila",
                "Casablanca"
            ],
            "correct_answer": "Kuala Lumpur"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van Casablanca?",
            "answers": [
                "Marokkóban",
                "Mexikóban",
                "Mozambikban"
            ],
            "correct_answer": "Marokkóban"
        },
        {
            "question": "Mi Győr-Moson-Sopron megye székhelye?",
            "answers": [
                "Győr",
                "Sopron",
                "Mosonmagyaróvár"
            ],
            "correct_answer": "Győr"
        },
        {
            "question": "Melyik várost nevezik a nyugat királynőjének?",
            "answers": [
                "Szombathelyt",
                "Sopront",
                "Kőszeget"
            ],
            "correct_answer": "Szombathelyt"
        },
        {
            "question": "Kőszeg várát ki védte 1532-ben?",
            "answers": [
                "Jurisics Miklós",
                "Zrínyi Miklós",
                "Dobó István"
            ],
            "correct_answer": "Jurisics Miklós"
        },
        {
            "question": "Hány km-re van Debrecentől Hajdúszoboszló?",
            "answers": [
                "22 km",
                "12 km",
                "45 km"
            ],
            "correct_answer": "22 km"
        },
        {
            "question": "Mikor jött létre a Hortobágyi Nemzeti Park?",
            "answers": [
                "1973-ban",
                "1975-ben",
                "1986-ban"
            ],
            "correct_answer": "1973-ban"
        },
        {
            "question": "Melyik város az UNESCO központja?",
            "answers": [
                "Párizs",
                "Róma",
                "Brüsszel"
            ],
            "correct_answer": "Párizs"
        },
        {
            "question": "Mi a Baktérítő?",
            "answers": [
                "a Föld egyik szélességi köre",
                "baktériumfajta",
                "csillagjegy"
            ],
            "correct_answer": "a Föld egyik szélességi köre"
        },
        {
            "question": "Melyik a Föld leghosszabb szélességi köre?",
            "answers": [
                "Egyenlítő",
                "Ráktérítő",
                "Baktérítő"
            ],
            "correct_answer": "Egyenlítő"
        },
        {
            "question": "Melyik országon nem halad keresztül az Egyenlítő?",
            "answers": [
                "Argentína",
                "Kenya",
                "Indonézia"
            ],
            "correct_answer": "Argentína"
        },
        {
            "question": "Melyik kontinenshez tartozik Egyenlítői-Guinea?",
            "answers": [
                "Afrika",
                "Amerika",
                "Ázsia"
            ],
            "correct_answer": "Afrika"
        },
        {
            "question": "Melyik országhoz tartoznak a Galápagos-szigetek?",
            "answers": [
                "Ecuadorhoz",
                "Peruhoz",
                "Kolumbiához"
            ],
            "correct_answer": "Ecuadorhoz"
        },
        {
            "question": "Hány nagyobb szigetből állnak a Galápagos-szigetek?",
            "answers": [
                "14",
                "10",
                "12"
            ],
            "correct_answer": "14"
        },
        {
            "question": "Hol van a Titicaca-tó?",
            "answers": [
                "Dél-Amerikában",
                "Észak-Amerikában",
                "Ázsiában"
            ],
            "correct_answer": "Dél-Amerikában"
        },
        {
            "question": "Hányszor nagyobb a Balatonnál a Titicaca-tó?",
            "answers": [
                "13x",
                "10x",
                "15x"
            ],
            "correct_answer": "13x"
        },
        {
            "question": "Melyik a világ legmagasabban fekvő városa?",
            "answers": [
                "La Paz",
                "Sucre",
                "Lima"
            ],
            "correct_answer": "La Paz"
        },
        {
            "question": "Mi Portugália egyetlen szomszédja?",
            "answers": [
                "Spanyolország",
                "Franciaország",
                "Marokkó"
            ],
            "correct_answer": "Spanyolország"
        },
        {
            "question": "Mi választja el Spanyolországot Marokkótól?",
            "answers": [
                "Gibraltári-szoros",
                "Magellán-szoros",
                "Bering-szoros"
            ],
            "correct_answer": "Gibraltári-szoros"
        },
        {
            "question": "Hány km széles a Gibraltári-szoros?",
            "answers": [
                "14 km",
                "10 km",
                "16 km"
            ],
            "correct_answer": "14 km"
        },
        {
            "question": "Miként emlegetik Finnországot?",
            "answers": [
                "„Az ezer tó országaként”",
                "\"Az ezer öböl országaként\"",
                "\"A száz tó országaként\""
            ],
            "correct_answer": "„Az ezer tó országaként”"
        },
        {
            "question": "Melyik ország megyéje Finnmark?",
            "answers": [
                "Norvégia",
                "Finnország",
                "Svédország"
            ],
            "correct_answer": "Norvégia"
        },
        {
            "question": "Melyik tenger mellett fekszik Lettország?",
            "answers": [
                "Balti-tenger",
                "Fekete-tenger",
                "Adriai-tenger"
            ],
            "correct_answer": "Balti-tenger"
        },
        {
            "question": "Melyik ország városa Krakkó?",
            "answers": [
                "Lengyelország",
                "Finnország",
                "Csehország"
            ],
            "correct_answer": "Lengyelország"
        },
        {
            "question": "Mi Szlovákia fővárosa?",
            "answers": [
                "Pozsony",
                "Nagyszombat",
                "Kassa"
            ],
            "correct_answer": "Pozsony"
        },
        {
            "question": "Hol látható a Sixtus-kápolna?",
            "answers": [
                "Vatikánban",
                "Rómában",
                "Párizsban"
            ],
            "correct_answer": "Vatikánban"
        },
        {
            "question": "Melyik a Föld leghosszabb hegysége?",
            "answers": [
                "Andok",
                "Himalája",
                "Tien-san"
            ],
            "correct_answer": "Andok"
        },
        {
            "question": "Hol található a Tien-San hegység?",
            "answers": [
                "Közép-Ázsiában",
                "Dél-Amerikában",
                "Afrikában"
            ],
            "correct_answer": "Közép-Ázsiában"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a Sziklás-hegység legmagasabb csúcsának?",
            "answers": [
                "Mount Elbert",
                "Mount Everest",
                "Mount Blanc"
            ],
            "correct_answer": "Mount Elbert"
        },
        {
            "question": "Melyik földrész hegylánca az Alpok?",
            "answers": [
                "Európa",
                "Ázsia",
                "Észak-Amerika"
            ],
            "correct_answer": "Európa"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van a Yellowstone Nemzeti Park?",
            "answers": [
                "USA-ban",
                "Kanadában",
                "Argentínában"
            ],
            "correct_answer": "USA-ban"
        },
        {
            "question": "Melyik Európa legnagyobb vulkánja?",
            "answers": [
                "Etna",
                "Vezúv",
                "Vulcano"
            ],
            "correct_answer": "Etna"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Hollókő?",
            "answers": [
                "Nógrád megyében",
                "Békés megyében",
                "Vas megyében"
            ],
            "correct_answer": "Nógrád megyében"
        },
        {
            "question": "Melyik hegy tetején van a Citadella?",
            "answers": [
                "Gellért-hegy",
                "Széchenyi-hegy",
                "János-hegy"
            ],
            "correct_answer": "Gellért-hegy"
        },
        {
            "question": "Mi a gleccser?",
            "answers": [
                "hóból alakult jégtömeg",
                "jégből alakult árvíz",
                "vízesés"
            ],
            "correct_answer": "hóból alakult jégtömeg"
        },
        {
            "question": "Mi a Budai-hegység legmagasabb pontja?",
            "answers": [
                "Nagy-Kopasz",
                "Kis-Kopasz",
                "Kutya-hegy"
            ],
            "correct_answer": "Nagy-Kopasz"
        },
        {
            "question": "Hány méter magas a János-hegy?",
            "answers": [
                "527 m",
                "657 m",
                "876 m"
            ],
            "correct_answer": "527 m"
        },
        {
            "question": "Mi a Normafa régi neve?",
            "answers": [
                "Viharbükk",
                "Ezüstfa",
                "Szelesfa"
            ],
            "correct_answer": "Viharbükk"
        },
        {
            "question": "Hanyadik kerületben van a Rózsadomb Budapesten?",
            "answers": [
                "II. kerületben",
                "IV. kerületben",
                "VIII. kerületben"
            ],
            "correct_answer": "II. kerületben"
        },
        {
            "question": "Melyik a Föld legnagyobb szigete?",
            "answers": [
                "Grönland",
                "Új-Guinea",
                "Madagaszkár"
            ],
            "correct_answer": "Grönland"
        },
        {
            "question": "Melyik országban található Szumátra szigete?",
            "answers": [
                "Indonéziában",
                "Indiában",
                "Jordániában"
            ],
            "correct_answer": "Indonéziában"
        },
        {
            "question": "Mi Nepál fővárosa?",
            "answers": [
                "Katmandu",
                "Doha",
                "Manila"
            ],
            "correct_answer": "Katmandu"
        },
        {
            "question": "Melyik félszigeten fekszik Egyiptom?",
            "answers": [
                "Sínai-félszigeten",
                "Hindusztáni-félszigeten",
                "Arab-félszigeten"
            ],
            "correct_answer": "Sínai-félszigeten"
        },
        {
            "question": "Melyik a Föld legnagyobb sivataga?",
            "answers": [
                "Szahara",
                "Góbi",
                "Kalahári"
            ],
            "correct_answer": "Szahara"
        },
        {
            "question": "Hány piramisból állnak a Gízai piramisok?",
            "answers": [
                "három",
                "négy",
                "hat"
            ],
            "correct_answer": "három"
        },
        {
            "question": "A gízai nagy Szfinx milyen testű lényt ábrázol?",
            "answers": [
                "oroszlán",
                "sas",
                "bölény"
            ],
            "correct_answer": "oroszlán"
        },
        {
            "question": "Labrador félszigete melyik országban van?",
            "answers": [
                "Kanadában",
                "Egyesült Államokban",
                "Indiában"
            ],
            "correct_answer": "Kanadában"
        },
        {
            "question": "Melyik óceánban helyezkedik el Kamcsatka?",
            "answers": [
                "Csendes-óceánban",
                "Atlanti-óceánban",
                "Indiai-óceánban"
            ],
            "correct_answer": "Csendes-óceánban"
        },
        {
            "question": "Mi az Andok legmagasabb pontja?",
            "answers": [
                "Aconcagua",
                "Mahendragiri",
                "Csomolungma"
            ],
            "correct_answer": "Aconcagua"
        },
        {
            "question": "Melyik országot nevezték el Jézus Krisztusról?",
            "answers": [
                "El Salvadort",
                "Ecuadort",
                "Chilét"
            ],
            "correct_answer": "El Salvadort"
        },
        {
            "question": "Hány ország található a Nagy-Antillák szigetein?",
            "answers": [
                "öt",
                "három",
                "hat"
            ],
            "correct_answer": "öt"
        },
        {
            "question": "Melyik kontinens partjainál van a Nagy-korallzátony?",
            "answers": [
                "Ausztrália",
                "Amerika",
                "Afrika"
            ],
            "correct_answer": "Ausztrália"
        },
        {
            "question": "Mi Baranya megye székhelye?",
            "answers": [
                "Pécs",
                "Mohács",
                "Siklós"
            ],
            "correct_answer": "Pécs"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Hatvan?",
            "answers": [
                "Heves",
                "Fejér",
                "Somogy"
            ],
            "correct_answer": "Heves"
        },
        {
            "question": "Hol látható a Deseda-tó?",
            "answers": [
                "Kaposváron",
                "Szekszárdon",
                "Dombóváron"
            ],
            "correct_answer": "Kaposváron"
        },
        {
            "question": "Hol található az Amazonas-medence?",
            "answers": [
                "Dél-Amerikában",
                "Észak-Amerikában",
                "Afrikában"
            ],
            "correct_answer": "Dél-Amerikában"
        },
        {
            "question": "Mi Haiti egyetlen szárazföldi szomszédja?",
            "answers": [
                "Dominikai Köztársaság",
                "Kuba",
                "Jamaica"
            ],
            "correct_answer": "Dominikai Köztársaság"
        },
        {
            "question": "Melyik zene őshazája Jamaica?",
            "answers": [
                "reggae",
                "soul",
                "jazz"
            ],
            "correct_answer": "reggae"
        },
        {
            "question": "Mi Kolumbia hivatalos nyelve?",
            "answers": [
                "spanyol",
                "angol",
                "francia"
            ],
            "correct_answer": "spanyol"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú az Orinoco folyó Dél-Amerikában?",
            "answers": [
                "2140 km",
                "1130 km",
                "3340 km"
            ],
            "correct_answer": "2140 km"
        },
        {
            "question": "Mi Ciprus fővárosa?",
            "answers": [
                "Nicosia",
                "Manila",
                "Szöul"
            ],
            "correct_answer": "Nicosia"
        },
        {
            "question": "Mi Burma mai neve?",
            "answers": [
                "Mianmar",
                "Malajzia",
                "Laosz"
            ],
            "correct_answer": "Mianmar"
        },
        {
            "question": "Mit jelent Ulánbátor, Mongólia fővárosának neve?",
            "answers": [
                "vörös hős",
                "vörös harcos",
                "fekete angyal"
            ],
            "correct_answer": "vörös hős"
        },
        {
            "question": "Melyik kontinenshez tartoznak a Kókusz-szigetek?",
            "answers": [
                "Ausztráliához",
                "Ázsiához",
                "Afrikához"
            ],
            "correct_answer": "Ausztráliához"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van a Gyöngy-folyó?",
            "answers": [
                "Kínában",
                "Japánban",
                "Indiában"
            ],
            "correct_answer": "Kínában"
        },
        {
            "question": "Mennyi Budapest lakossága?",
            "answers": [
                "1,7 millió fő",
                "500 ezer fő",
                "1,2 millió fő"
            ],
            "correct_answer": "1,7 millió fő"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Lánchíd Budapesten?",
            "answers": [
                "380m",
                "260m",
                "480m"
            ],
            "correct_answer": "380m"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a kiegyezés?",
            "answers": [
                "1867-ben",
                "1877-ben",
                "1856-ban"
            ],
            "correct_answer": "1867-ben"
        },
        {
            "question": "Kit száműztek 1815-ben Szent-Ilona szigetére?",
            "answers": [
                "Napoleont",
                "V. Ferdinándot",
                "Garibaldit"
            ],
            "correct_answer": "Napoleont"
        },
        {
            "question": "Mi a Himalája szó jelentése?",
            "answers": [
                "\"a hó hazája\"",
                "\"a jég birodalma\"",
                "\" a hegyek ura\""
            ],
            "correct_answer": "\"a hó hazája\""
        },
        {
            "question": "Melyik a Föld második legmagasabb hegycsúcsa?",
            "answers": [
                "K2",
                "Huascarán",
                "Aconcagua"
            ],
            "correct_answer": "K2"
        },
        {
            "question": "Hány négyzetkilométer a Yellowstone Nemzeti Park az USA-ban?",
            "answers": [
                "8980",
                "5670",
                "9856"
            ],
            "correct_answer": "8980"
        },
        {
            "question": "Melyik Magyarország legmagasabb hegysége?",
            "answers": [
                "Mátra",
                "Bükk",
                "Börzsöny"
            ],
            "correct_answer": "Mátra"
        },
        {
            "question": "Melyik hegységünk csúcsa Írott-kő?",
            "answers": [
                "Kőszegi-hegység",
                "Zempléni-hegység",
                "Börzsöny"
            ],
            "correct_answer": "Kőszegi-hegység"
        },
        {
            "question": "Mi a Mecsek legmagasabb csúcsa?",
            "answers": [
                "Zengő",
                "Csóványos",
                "Istállós-kő"
            ],
            "correct_answer": "Zengő"
        },
        {
            "question": "Melyik pápa kezdeményezésére jött létre a Szent Liga?",
            "answers": [
                "V. Piusz pápa",
                "IV. Piusz pápa",
                "V. Sixtus pápa"
            ],
            "correct_answer": "V. Piusz pápa"
        },
        {
            "question": "Melyik ország határolja nyugaton Indiát?",
            "answers": [
                "Pakisztán",
                "Kína",
                "Nepál"
            ],
            "correct_answer": "Pakisztán"
        },
        {
            "question": "Melyik a világ legnagyobb öble?",
            "answers": [
                "Bengáli-öböl",
                "Mexikói-öböl",
                "Perzsa-öböl"
            ],
            "correct_answer": "Bengáli-öböl"
        },
        {
            "question": "Melyik hegység egyik hegycsúcsa a Matterhorn?",
            "answers": [
                "Alpok",
                "Andok",
                "Himalája"
            ],
            "correct_answer": "Alpok"
        },
        {
            "question": "Hány km hosszú a Kebele-patak?",
            "answers": [
                "33 km",
                "11 km",
                "42 km"
            ],
            "correct_answer": "33 km"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Pannonhalma?",
            "answers": [
                "Győr-Moson-Sopron",
                "Jász-Nagykun-Szolnok",
                "Borsod-Abaúj-Zemplén"
            ],
            "correct_answer": "Győr-Moson-Sopron"
        },
        {
            "question": "Melyik folyó mellékfolyója a Hernád?",
            "answers": [
                "Sajó",
                "Bodrog",
                "Tisza"
            ],
            "correct_answer": "Sajó"
        },
        {
            "question": "Mi a sárospataki vár másik elnevezése?",
            "answers": [
                "Rákóczi-vár",
                "Zrínyi-vár",
                "Thököly-vár"
            ],
            "correct_answer": "Rákóczi-vár"
        },
        {
            "question": "Hány országon halad át a Duna?",
            "answers": [
                "10",
                "12",
                "18"
            ],
            "correct_answer": "10"
        },
        {
            "question": "Melyik nem a Kisalföld régi elnevezése?",
            "answers": [
                "Soproni-medence",
                "Pozsonyi-medence",
                "Győri-medence"
            ],
            "correct_answer": "Soproni-medence"
        },
        {
            "question": "Hány négyzetkilóméter a Kisalföld teljes területe?",
            "answers": [
                "9000",
                "4000",
                "3000"
            ],
            "correct_answer": "9000"
        },
        {
            "question": "Melyik városban található a Victor Vasarely Múzeum?",
            "answers": [
                "Pécsen",
                "Miskolcon",
                "Szegeden"
            ],
            "correct_answer": "Pécsen"
        },
        {
            "question": "Melyik város nem Szabolcs-Szatmár-Bereg megyében van?",
            "answers": [
                "Szécsény",
                "Máriapócs",
                "Baktalórántháza"
            ],
            "correct_answer": "Szécsény"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai államban van az Alcatraz-sziget?",
            "answers": [
                "Kalifornia",
                "Arizona",
                "Texas"
            ],
            "correct_answer": "Kalifornia"
        },
        {
            "question": "Hány méter a teljes hosszúsága a Golden Gate hídnak?",
            "answers": [
                "2737 m",
                "1625 m",
                "2678 m"
            ],
            "correct_answer": "2737 m"
        },
        {
            "question": "Melyik bankjegy hátoldalán látható a Sárospataki vár?",
            "answers": [
                "500 Ft-os",
                "1000 Ft-os",
                "200 Ft-os"
            ],
            "correct_answer": "500 Ft-os"
        },
        {
            "question": "Mi Bács-Kiskun megye székhelye?",
            "answers": [
                "Kecskemét",
                "Kiskunfélegyháza",
                "Kiskunhalas"
            ],
            "correct_answer": "Kecskemét"
        },
        {
            "question": "Melyik városunkban található a Csonka-torony?",
            "answers": [
                "Dunaföldváron",
                "Szekszárdon",
                "Dombóváron"
            ],
            "correct_answer": "Dunaföldváron"
        },
        {
            "question": "Mi volt Srí Lanka régi elnevezése?",
            "answers": [
                "Ceylon",
                "Burma",
                "Colombo"
            ],
            "correct_answer": "Ceylon"
        },
        {
            "question": "Mit jelent magyarul a Srí Lanka elnevezés?",
            "answers": [
                "\"Fényességes sziget\"",
                "\"Gyönyörűséges sziget\"",
                "\"Napsugaras sziget\""
            ],
            "correct_answer": "\"Fényességes sziget\""
        },
        {
            "question": "Melyik király korában élt Janus Pannonius?",
            "answers": [
                "Mátyás király",
                "II. Ulászló",
                "II. Lajos"
            ],
            "correct_answer": "Mátyás király"
        },
        {
            "question": "Melyik városban van az 56-os Múzeum?",
            "answers": [
                "Kiskunmajsán",
                "Kiskunfélegyházán",
                "Kiskőrösön"
            ],
            "correct_answer": "Kiskunmajsán"
        },
        {
            "question": "Melyik ország határolja északról Nógrád megyét?",
            "answers": [
                "Szlovákia",
                "Szlovénia",
                "Ausztria"
            ],
            "correct_answer": "Szlovákia"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Kárpátok?",
            "answers": [
                "1500 km",
                "800 km",
                "2600 km"
            ],
            "correct_answer": "1500 km"
        },
        {
            "question": "Melyik skálán mérik a szél sebességét?",
            "answers": [
                "Beaufort-skálán",
                "Scoville-skálán",
                "Richter-skálán"
            ],
            "correct_answer": "Beaufort-skálán"
        },
        {
            "question": "Mi a tornádó?",
            "answers": [
                "forgószél",
                "betegség",
                "édesség"
            ],
            "correct_answer": "forgószél"
        },
        {
            "question": "Melyik országhoz tartozik Korzika szigete?",
            "answers": [
                "Franciaország",
                "Spanyolország",
                "Olaszország"
            ],
            "correct_answer": "Franciaország"
        },
        {
            "question": "Mi volt Thaiföld régi neve?",
            "answers": [
                "Sziám",
                "Burma",
                "Colombo"
            ],
            "correct_answer": "Sziám"
        },
        {
            "question": "Melyik ország szigete Ibiza?",
            "answers": [
                "Spanyolország",
                "Olaszország",
                "Franciaország"
            ],
            "correct_answer": "Spanyolország"
        },
        {
            "question": "Mi Hawaii állam székhelye?",
            "answers": [
                "Honolulu",
                "Atlanta",
                "Denver"
            ],
            "correct_answer": "Honolulu"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai államban van Miami?",
            "answers": [
                "Florida",
                "Kalifornia",
                "Idaho"
            ],
            "correct_answer": "Florida"
        },
        {
            "question": "Melyik város van Kalifornia államban?",
            "answers": [
                "San Francisco",
                "Seattle",
                "Las Vegas"
            ],
            "correct_answer": "San Francisco"
        },
        {
            "question": "Melyik folyó táplálja a Balatont?",
            "answers": [
                "Zala-folyó",
                "Mura",
                "Sió"
            ],
            "correct_answer": "Zala-folyó"
        },
        {
            "question": "Melyik megye területén van Göcsej?",
            "answers": [
                "Zala",
                "Békés",
                "Heves"
            ],
            "correct_answer": "Zala"
        },
        {
            "question": "Melyik magyar hegymászó mászta meg a Csomolungmát?",
            "answers": [
                "Erőss Zsolt",
                "Lukács Attila",
                "Horváth Tibor"
            ],
            "correct_answer": "Erőss Zsolt"
        },
        {
            "question": "Melyik ország nem tartozik a skandináv államok közé?",
            "answers": [
                "Svájc",
                "Dánia",
                "Norvégia"
            ],
            "correct_answer": "Svájc"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van a Ladoga-tó?",
            "answers": [
                "Oroszországban",
                "Franciaországban",
                "Finnországban"
            ],
            "correct_answer": "Oroszországban"
        },
        {
            "question": "Mi Finnország fővárosa?",
            "answers": [
                "Helsinki",
                "Oslo",
                "Athén"
            ],
            "correct_answer": "Helsinki"
        },
        {
            "question": "Melyik tenger nyúlványa a Botteni-öböl?",
            "answers": [
                "Balti-tenger",
                "Adriai-tenger",
                "Fekete-tenger"
            ],
            "correct_answer": "Balti-tenger"
        },
        {
            "question": "Milyen magas a Kab-hegy?",
            "answers": [
                "599 m",
                "645 m",
                "720 m"
            ],
            "correct_answer": "599 m"
        },
        {
            "question": "Mi Banglades hivatalos nyelve?",
            "answers": [
                "bengáli",
                "portugál",
                "arab"
            ],
            "correct_answer": "bengáli"
        },
        {
            "question": "Hol található a Planetárium Budapesten?",
            "answers": [
                "Népligetben",
                "Városligetben",
                "Margit-szigeten"
            ],
            "correct_answer": "Népligetben"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Szuezi-csatorna?",
            "answers": [
                "163 km",
                "198 km",
                "234 km"
            ],
            "correct_answer": "163 km"
        },
        {
            "question": "Mikor adták át a Megyeri-hidat Budapesten?",
            "answers": [
                "2008. szept. 30-án",
                "2009. szept. 1-én",
                "2010. aug. 20-án"
            ],
            "correct_answer": "2008. szept. 30-án"
        },
        {
            "question": "Budapest hanyadik kerületében van a Budavári Palota?",
            "answers": [
                "I. kerületben",
                "III. kerületben",
                "VII. kerületben"
            ],
            "correct_answer": "I. kerületben"
        },
        {
            "question": "Mi Szabolcs-Szatmár-Bereg megye székhelye?",
            "answers": [
                "Nyíregyháza",
                "Debrecen",
                "Miskolc"
            ],
            "correct_answer": "Nyíregyháza"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Mezőkövesd?",
            "answers": [
                "Borsod-Abaúj-Zemplén megye",
                "Jász-Nagykun-Szolnok megye",
                "Komárom-Esztergom megye"
            ],
            "correct_answer": "Borsod-Abaúj-Zemplén megye"
        },
        {
            "question": "Melyik ország határolja északról Nógrád-megyét?",
            "answers": [
                "Szlovákia",
                "Szlovénia",
                "Ausztria"
            ],
            "correct_answer": "Szlovákia"
        },
        {
            "question": "Milyen magas a Galya-tető?",
            "answers": [
                "965 m",
                "887 m",
                "910 m"
            ],
            "correct_answer": "965 m"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van a siroki vár?",
            "answers": [
                "Heves",
                "Zala",
                "Somogy"
            ],
            "correct_answer": "Heves"
        },
        {
            "question": "Melyik folyó mellékfolyója a Zagyva?",
            "answers": [
                "Tisza",
                "Duna",
                "Dráva"
            ],
            "correct_answer": "Tisza"
        },
        {
            "question": "Melyik ország folyója még Magyarországon kívűl a Dráva?",
            "answers": [
                "Horvátország",
                "Montenegro",
                "Szlovénia"
            ],
            "correct_answer": "Horvátország"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai államban van Portland?",
            "answers": [
                "Oregon",
                "Oklahoma",
                "Arizona"
            ],
            "correct_answer": "Oregon"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai államban van egy Budapest nevű település?",
            "answers": [
                "Georgiában",
                "Nebraskában",
                "Minnesotában"
            ],
            "correct_answer": "Georgiában"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai városban van a John F. Kennedy nemzetközi repülőtér?",
            "answers": [
                "New Yorkban",
                "Los Angelesben",
                "Dallasban"
            ],
            "correct_answer": "New Yorkban"
        },
        {
            "question": "Hány méter az Eiffel-torony?",
            "answers": [
                "324 m",
                "675 m",
                "134 m"
            ],
            "correct_answer": "324 m"
        },
        {
            "question": "Melyik városban akarták eredetileg felépíteni az Eiffel-tornyot?",
            "answers": [
                "Barcelonában",
                "Lyonban",
                "Madridban"
            ],
            "correct_answer": "Barcelonában"
        },
        {
            "question": "Milyen magas a párizsi Diadalív?",
            "answers": [
                "50 m",
                "75 m",
                "167 m"
            ],
            "correct_answer": "50 m"
        },
        {
            "question": "Melyik király rezidenciája volt a versailles-i kastély?",
            "answers": [
                "XIV. Lajos",
                "XV. Lajos",
                "XIII. Lajos"
            ],
            "correct_answer": "XIV. Lajos"
        },
        {
            "question": "Melyik országgal határos Monaco?",
            "answers": [
                "Franciaországgal",
                "Németországgal",
                "Olaszországgal"
            ],
            "correct_answer": "Franciaországgal"
        },
        {
            "question": "Melyik két szín van Spanyolország zászlajában?",
            "answers": [
                "sárga és piros",
                "zöld és kék",
                "fekete és piros"
            ],
            "correct_answer": "sárga és piros"
        },
        {
            "question": "Melyik tenger öble a Tarantói-öböl?",
            "answers": [
                "Jón-tenger",
                "Fekete-tenger",
                "Adriai-tenger"
            ],
            "correct_answer": "Jón-tenger"
        },
        {
            "question": "Melyik tenger határolja északon Európát?",
            "answers": [
                "Jeges-tenger",
                "Földközi-tenger",
                "Fekete-tenger"
            ],
            "correct_answer": "Jeges-tenger"
        },
        {
            "question": "Hány ország van Európában?",
            "answers": [
                "50",
                "44",
                "32"
            ],
            "correct_answer": "50"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Volga folyó?",
            "answers": [
                "3960 km",
                "3450 km",
                "3245 km"
            ],
            "correct_answer": "3960 km"
        },
        {
            "question": "Mi a trópusi ciklon neve a Távol-Keleten?",
            "answers": [
                "Tájfun",
                "Hurrikán",
                "Tornádó"
            ],
            "correct_answer": "Tájfun"
        },
        {
            "question": "Honnan fúj a Sirokkó szélfajta?",
            "answers": [
                "Észak-Afrikából",
                "Spanyolországból",
                "Ausztráliából"
            ],
            "correct_answer": "Észak-Afrikából"
        },
        {
            "question": "Hány kerület van Budapesten?",
            "answers": [
                "23",
                "20",
                "16"
            ],
            "correct_answer": "23"
        },
        {
            "question": "Melyik folyó osztja két részre Budapestet?",
            "answers": [
                "Duna",
                "Tisza",
                "Maros"
            ],
            "correct_answer": "Duna"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Margit-híd?",
            "answers": [
                "607 m",
                "380 m",
                "456 m"
            ],
            "correct_answer": "607 m"
        },
        {
            "question": "Mikor épült a budapesti Libegő?",
            "answers": [
                "1970-ben",
                "1980-ban",
                "1990-ben"
            ],
            "correct_answer": "1970-ben"
        },
        {
            "question": "Melyik kontinensen van a Kilimandzsáró?",
            "answers": [
                "Afrikában",
                "Amerikában",
                "Ázsiában"
            ],
            "correct_answer": "Afrikában"
        },
        {
            "question": "Hányszor nagyobb a Szahara sivatag hazánknál?",
            "answers": [
                "90-szer",
                "60-szor",
                "40-szer"
            ],
            "correct_answer": "90-szer"
        },
        {
            "question": "Hány ország területén halad keresztül a Nílus folyó?",
            "answers": [
                "11",
                "9",
                "10"
            ],
            "correct_answer": "11"
        },
        {
            "question": "Mit jelent magyarul a Nílus szó?",
            "answers": [
                "folyóvölgy",
                "kék folyó",
                "nagy folyó"
            ],
            "correct_answer": "folyóvölgy"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú Afrikában a Tanganyika-tó?",
            "answers": [
                "673 km",
                "567 km",
                "698 km"
            ],
            "correct_answer": "673 km"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai államból ered a Rio Grande folyó?",
            "answers": [
                "Colorado",
                "Kalifornia",
                "Oklahoma"
            ],
            "correct_answer": "Colorado"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú az Egyenlítő?",
            "answers": [
                "40 ezer km",
                "10 ezer km",
                "60 ezer km"
            ],
            "correct_answer": "40 ezer km"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van a pisai ferde torony?",
            "answers": [
                "Olaszországban",
                "Franciaországban",
                "Spanyolországban"
            ],
            "correct_answer": "Olaszországban"
        },
        {
            "question": "Hány emelete van a pisai ferde toronynak?",
            "answers": [
                "8",
                "5",
                "12"
            ],
            "correct_answer": "8"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Szigetköz?",
            "answers": [
                "Győr-Moson-Sopron",
                "Szabolcs-Szatmár-Bereg",
                "Komárom-Esztergom"
            ],
            "correct_answer": "Győr-Moson-Sopron"
        },
        {
            "question": "Melyik király katonája volt Búvár Kund?",
            "answers": [
                "I. András",
                "IV. Béla",
                "I. Béla"
            ],
            "correct_answer": "I. András"
        },
        {
            "question": "Mi a Viharsarok?",
            "answers": [
                "magyar tájegység neve",
                "az a hely ahol sok a vihar",
                "Észarki sark része"
            ],
            "correct_answer": "magyar tájegység neve"
        },
        {
            "question": "Hány főből áll Vatikán népessége?",
            "answers": [
                "793",
                "2345",
                "234"
            ],
            "correct_answer": "793"
        },
        {
            "question": "Hol található a Sixtus-kápolna?",
            "answers": [
                "Vatikánban",
                "Rómában",
                "Monacoban"
            ],
            "correct_answer": "Vatikánban"
        },
        {
            "question": "Milyen magas a Colosseum?",
            "answers": [
                "48,5 m",
                "65,8 m",
                "22,5 m"
            ],
            "correct_answer": "48,5 m"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a londoni Westminster-palota toronyórája harangjának?",
            "answers": [
                "Big Ben",
                "Big Mac",
                "Big Belli"
            ],
            "correct_answer": "Big Ben"
        },
        {
            "question": "Mi a London Eye másik elnevezése?",
            "answers": [
                "Millenniumi Kerék",
                "Óriáskerék",
                "London kerék"
            ],
            "correct_answer": "Millenniumi Kerék"
        },
        {
            "question": "Hány fülkéből áll a London Eye?",
            "answers": [
                "32",
                "50",
                "26"
            ],
            "correct_answer": "32"
        },
        {
            "question": "Melyik városban látható a Prado?",
            "answers": [
                "Madridban",
                "Londonban",
                "Rómában"
            ],
            "correct_answer": "Madridban"
        },
        {
            "question": "Mi a déli-sarkvidék neve?",
            "answers": [
                "Antarktisz",
                "Arktisz",
                "Grönland"
            ],
            "correct_answer": "Antarktisz"
        },
        {
            "question": "Milyen állat van Grönland címerén?",
            "answers": [
                "jegesmedve",
                "fóka",
                "delfin"
            ],
            "correct_answer": "jegesmedve"
        },
        {
            "question": "Melyik a Föld második legnagyobb kontinense?",
            "answers": [
                "Afrika",
                "Ázsia",
                "Európa"
            ],
            "correct_answer": "Afrika"
        },
        {
            "question": "Hol van a Tűzföld?",
            "answers": [
                "Dél-Amerikában",
                "Dél-Afrikában",
                "Ázsiában"
            ],
            "correct_answer": "Dél-Amerikában"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Magellán-szoros?",
            "answers": [
                "570 km",
                "430 km",
                "1024 km"
            ],
            "correct_answer": "570 km"
        },
        {
            "question": "Melyik községbe született Kossuth Lajos?",
            "answers": [
                "Monok",
                "Mikóháza",
                "Mezőnyárád"
            ],
            "correct_answer": "Monok"
        },
        {
            "question": "Minek a neve a Farkaslyuk?",
            "answers": [
                "község",
                "hegy",
                "folyó"
            ],
            "correct_answer": "község"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van az Altamira-barlang?",
            "answers": [
                "Spanyolországban",
                "Franciaországban",
                "Olaszországban"
            ],
            "correct_answer": "Spanyolországban"
        },
        {
            "question": "Melyik városban van a Fehér-ház?",
            "answers": [
                "Washingtonban",
                "Atlantában",
                "Las-Vegasban"
            ],
            "correct_answer": "Washingtonban"
        },
        {
            "question": "Milyen alakú a Pentagon?",
            "answers": [
                "ötszög",
                "hatszög",
                "nyolcszög"
            ],
            "correct_answer": "ötszög"
        },
        {
            "question": "Mi a Kék Mauritius?",
            "answers": [
                "bélyeg",
                "kőzet",
                "öböl"
            ],
            "correct_answer": "bélyeg"
        },
        {
            "question": "Hány méter magas a London Eye?",
            "answers": [
                "135 m",
                "235 m",
                "567 m"
            ],
            "correct_answer": "135 m"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Balaton?",
            "answers": [
                "77 km",
                "120 km",
                "56 km"
            ],
            "correct_answer": "77 km"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van Karlstad?",
            "answers": [
                "Svédországban",
                "Olaszországban",
                "Norvégiában"
            ],
            "correct_answer": "Svédországban"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van a Stonehenge?",
            "answers": [
                "Nagy-Britanniában",
                "Franciaországban",
                "Olaszországban"
            ],
            "correct_answer": "Nagy-Britanniában"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Tisza magyarországi szakasza?",
            "answers": [
                "585 km",
                "789 km",
                "234 km"
            ],
            "correct_answer": "585 km"
        },
        {
            "question": "Melyik folyó mellékvize a Tarna?",
            "answers": [
                "Zagyva",
                "Hernád",
                "Sajó"
            ],
            "correct_answer": "Zagyva"
        },
        {
            "question": "Melyik kontinensen élnek a busmanok?",
            "answers": [
                "Afrikában",
                "Amerikában",
                "Ausztráliában"
            ],
            "correct_answer": "Afrikában"
        },
        {
            "question": "Melyik két színből áll Ausztria zászlaja?",
            "answers": [
                "piros és fehér",
                "zöld és kék",
                "piros és kék"
            ],
            "correct_answer": "piros és fehér"
        },
        {
            "question": "Melyik ország a világ legnagyobb kávétermelője?",
            "answers": [
                "Brazília",
                "Indonézia",
                "Kuba"
            ],
            "correct_answer": "Brazília"
        },
        {
            "question": "Milyen szín nincs Franciaország zászlajában?",
            "answers": [
                "sárga",
                "kék",
                "piros"
            ],
            "correct_answer": "sárga"
        },
        {
            "question": "Melyik félszigeten fekszik Montenegro?",
            "answers": [
                "Balkán-félszigeten",
                "Appennini-félszigeten",
                "Skandináv-félszigeten"
            ],
            "correct_answer": "Balkán-félszigeten"
        },
        {
            "question": "Hány vulkán található Kamcsatka területén?",
            "answers": [
                "160",
                "340",
                "59"
            ],
            "correct_answer": "160"
        },
        {
            "question": "Melyik településen épül fel az ország legnagyobb betleheme?",
            "answers": [
                "Vörsön",
                "Kehidakustányban",
                "Rinyabesenyőn"
            ],
            "correct_answer": "Vörsön"
        },
        {
            "question": "Melyik kontinensen van Peru?",
            "answers": [
                "Amerika",
                "Ázsia",
                "Afrika"
            ],
            "correct_answer": "Amerika"
        },
        {
            "question": "Melyik szín nem található meg Finnország zászlajában?",
            "answers": [
                "piros",
                "kék",
                "fehér"
            ],
            "correct_answer": "piros"
        },
        {
            "question": "Hány kerület van New Yorkban?",
            "answers": [
                "5",
                "6",
                "13"
            ],
            "correct_answer": "5"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Fogarasi-havasok?",
            "answers": [
                "70 km",
                "100 km",
                "450 km"
            ],
            "correct_answer": "70 km"
        },
        {
            "question": "Melyik ország zászlaja a fehér alapon, piros kör?",
            "answers": [
                "Japán",
                "Kína",
                "Libanon"
            ],
            "correct_answer": "Japán"
        },
        {
            "question": "Melyik országban kerül átadásra a Nobel-békedíj?",
            "answers": [
                "Norvégiában",
                "Franciaországban",
                "Svédországban"
            ],
            "correct_answer": "Norvégiában"
        },
        {
            "question": "Melyik ország zászlaja nem két színből áll?",
            "answers": [
                "Németország",
                "Svájc",
                "Kanada"
            ],
            "correct_answer": "Németország"
        },
        {
            "question": "Hol van Genova?",
            "answers": [
                "Olaszországban",
                "Franciaországban",
                "Dániában"
            ],
            "correct_answer": "Olaszországban"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Solymár?",
            "answers": [
                "Pest",
                "Zala",
                "Fejér"
            ],
            "correct_answer": "Pest"
        },
        {
            "question": "Hány országra terjed ki az Alföld?",
            "answers": [
                "5",
                "4",
                "8"
            ],
            "correct_answer": "5"
        },
        {
            "question": "Melyik sziget neve volt régebben Formosa?",
            "answers": [
                "Tajvan",
                "Szumátra",
                "Borneó"
            ],
            "correct_answer": "Tajvan"
        },
        {
            "question": "Melyik a Föld második legnagyobb szigete?",
            "answers": [
                "Új-Guinea",
                "Madagszkár",
                "Izland"
            ],
            "correct_answer": "Új-Guinea"
        },
        {
            "question": "Mekkora a Duna magyarországi szakaszának a hossza?",
            "answers": [
                "417 km",
                "658 km",
                "876 km"
            ],
            "correct_answer": "417 km"
        },
        {
            "question": "Melyik országhoz tartozik a Bermuda szigetcsoport?",
            "answers": [
                "Nagy-Britannia",
                "Izland",
                "Dánia"
            ],
            "correct_answer": "Nagy-Britannia"
        },
        {
            "question": "Melyik hurrikán okozott 2005-ben nagy károkat?",
            "answers": [
                "Katrina",
                "Hanna",
                "Jenny"
            ],
            "correct_answer": "Katrina"
        },
        {
            "question": "Mióta az Egyesült Királyság királynője II. Erzsébet?",
            "answers": [
                "1952",
                "1987",
                "1968"
            ],
            "correct_answer": "1952"
        },
        {
            "question": "Melyik tó nem az afrikai Nagy-Tavak egyike?",
            "answers": [
                "Ontario-tó",
                "Tanganyika-tó",
                "Viktória-tó"
            ],
            "correct_answer": "Ontario-tó"
        },
        {
            "question": "Melyik tengeren fekszik Ibiza?",
            "answers": [
                "Földközi-tengeren",
                "Fekete-tengeren",
                "Balti-tengeren"
            ],
            "correct_answer": "Földközi-tengeren"
        },
        {
            "question": "Melyik folyón van a Vaskapu-szoros?",
            "answers": [
                "Dunán",
                "Tiszán",
                "Dráván"
            ],
            "correct_answer": "Dunán"
        },
        {
            "question": "Melyik tengerben fekszik a Kis-Antillák szigetcsoport?",
            "answers": [
                "Karib-tengerben",
                "Földközi-tengerben",
                "Adriai-tengerben"
            ],
            "correct_answer": "Karib-tengerben"
        },
        {
            "question": "Mi Zimbabwe fővárosa?",
            "answers": [
                "Harare",
                "Maputo",
                "Dodoma"
            ],
            "correct_answer": "Harare"
        },
        {
            "question": "Hol található a Machu Picchu?",
            "answers": [
                "Peruban",
                "Bolíviában",
                "Brazíliában"
            ],
            "correct_answer": "Peruban"
        },
        {
            "question": "Melyik ország része a Vajdaság?",
            "answers": [
                "Szerbia",
                "Horvátország",
                "Románia"
            ],
            "correct_answer": "Szerbia"
        },
        {
            "question": "Melyik két ország folyója a Kraszna?",
            "answers": [
                "Magyarország és Románia",
                "Szerbia és Magyarország",
                "Románia és Ukrajna"
            ],
            "correct_answer": "Magyarország és Románia"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Kocsord?",
            "answers": [
                "Szabolcs-Szatmár-Bereg megyében",
                "Győr-Moson-Sopron megyében",
                "Borsod-Abaúj-Zemplén megyében"
            ],
            "correct_answer": "Szabolcs-Szatmár-Bereg megyében"
        },
        {
            "question": "Melyik városban van a schönbrunni kastély?",
            "answers": [
                "Bécsben",
                "Madridban",
                "Brüsszelben"
            ],
            "correct_answer": "Bécsben"
        },
        {
            "question": "Melyik király zarándoklatát nevezzük Canossa-járásnak?",
            "answers": [
                "IV. Henrik",
                "III. Henrik",
                "V. Henrik"
            ],
            "correct_answer": "IV. Henrik"
        },
        {
            "question": "Hány színből áll Hollandia zászlaja?",
            "answers": [
                "három",
                "kettő",
                "öt"
            ],
            "correct_answer": "három"
        },
        {
            "question": "Mi határolja keletről Argentinát?",
            "answers": [
                "Atlanti-óceán",
                "Bolívia",
                "Brazília"
            ],
            "correct_answer": "Atlanti-óceán"
        },
        {
            "question": "Melyik ország tartománya Manitoba?",
            "answers": [
                "Kanada",
                "Mexikó",
                "Uruguay"
            ],
            "correct_answer": "Kanada"
        },
        {
            "question": "Melyik városban van a Hyde-Park?",
            "answers": [
                "Londonban",
                "Brüsszelben",
                "Madridban"
            ],
            "correct_answer": "Londonban"
        },
        {
            "question": "Melyik városban van a La Scala Operaház?",
            "answers": [
                "Milánóban",
                "Firenzében",
                "Velencében"
            ],
            "correct_answer": "Milánóban"
        },
        {
            "question": "Mi Somogy-megye székhelye?",
            "answers": [
                "Kaposvár",
                "Siófok",
                "Barcs"
            ],
            "correct_answer": "Kaposvár"
        },
        {
            "question": "Melyik ország szigete Jáva?",
            "answers": [
                "Indonézia",
                "Új-Zéland",
                "Izland"
            ],
            "correct_answer": "Indonézia"
        },
        {
            "question": "Melyik két színből áll Izland zászlaja?",
            "answers": [
                "kék és piros",
                "zöld és sárga",
                "kék és fekete"
            ],
            "correct_answer": "kék és piros"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Tisza?",
            "answers": [
                "962 km",
                "1034 km",
                "876 km"
            ],
            "correct_answer": "962 km"
        },
        {
            "question": "Melyik városban található a Buckingham-palota?",
            "answers": [
                "Londonban",
                "Párizsban",
                "Rómában"
            ],
            "correct_answer": "Londonban"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van Ho Si Minh-város?",
            "answers": [
                "Vietnámban",
                "Kínában",
                "Indiában"
            ],
            "correct_answer": "Vietnámban"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Almásfüzitő?",
            "answers": [
                "Komárom-Esztergom megyében",
                "Jász-Nagykun-Szolnok megyében",
                "Szabolcs-Szatmár-Bereg megyében"
            ],
            "correct_answer": "Komárom-Esztergom megyében"
        },
        {
            "question": "Melyik államban van a Pentagon?",
            "answers": [
                "Virginia",
                "Texas",
                "Kalifornia"
            ],
            "correct_answer": "Virginia"
        },
        {
            "question": "Hány országon folyik keresztül a Nílus?",
            "answers": [
                "6",
                "5",
                "10"
            ],
            "correct_answer": "6"
        },
        {
            "question": "Mi a Fülöp-szigetek fővárosa?",
            "answers": [
                "Manila",
                "Davao",
                "Zamboanga"
            ],
            "correct_answer": "Manila"
        },
        {
            "question": "Melyik ország regiója Kárpátalja?",
            "answers": [
                "Ukrajna",
                "Románia",
                "Ausztria"
            ],
            "correct_answer": "Ukrajna"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van az Appalache-hegység?",
            "answers": [
                "USA-ban",
                "Egyesült Királyságban",
                "Dániában"
            ],
            "correct_answer": "USA-ban"
        },
        {
            "question": "Milyen alakú a Sínai-félsziget?",
            "answers": [
                "háromszög",
                "csizma",
                "csillag"
            ],
            "correct_answer": "háromszög"
        },
        {
            "question": "Hol székel a Világbank?",
            "answers": [
                "Washingtonban",
                "Párizsban",
                "Brüsszelben"
            ],
            "correct_answer": "Washingtonban"
        },
        {
            "question": "Melyik kontinensen van Burkina Faso?",
            "answers": [
                "Afrika",
                "Amerika",
                "Ázsia"
            ],
            "correct_answer": "Afrika"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van Granada?",
            "answers": [
                "Spanyolországban",
                "Portugáliában",
                "Németországban"
            ],
            "correct_answer": "Spanyolországban"
        },
        {
            "question": "Melyik folyó partján terül el London?",
            "answers": [
                "Temze",
                "Duna",
                "Elba"
            ],
            "correct_answer": "Temze"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Szajna folyó?",
            "answers": [
                "777 km",
                "888 km",
                "666 km"
            ],
            "correct_answer": "777 km"
        },
        {
            "question": "Melyik országhoz tartoznak az Azori-szigetek?",
            "answers": [
                "Portugáliához",
                "Dániához",
                "Franciaországhoz"
            ],
            "correct_answer": "Portugáliához"
        },
        {
            "question": "Melyik ország határolja délen Brazíliát?",
            "answers": [
                "Uruguay",
                "Argentína",
                "Peru"
            ],
            "correct_answer": "Uruguay"
        },
        {
            "question": "Melyik szín nem található meg Belgium zászlajában?",
            "answers": [
                "kék",
                "piros",
                "sárga"
            ],
            "correct_answer": "kék"
        },
        {
            "question": "Melyik városunkban található a Memento Park?",
            "answers": [
                "Budapesten",
                "Székesfehérváron",
                "Debrecenben"
            ],
            "correct_answer": "Budapesten"
        },
        {
            "question": "Hol található Budapesten a Halászbástya?",
            "answers": [
                "a budai várban",
                "a Gellért-hegyen",
                "a Margit-szigeten"
            ],
            "correct_answer": "a budai várban"
        },
        {
            "question": "Mit jelent a Citadella szó?",
            "answers": [
                "fellegvár",
                "kővár",
                "kőoszlop"
            ],
            "correct_answer": "fellegvár"
        },
        {
            "question": "Hány piramisból állnak a Gízai piramisok?",
            "answers": [
                "három",
                "négy",
                "hat"
            ],
            "correct_answer": "három"
        },
        {
            "question": "Mikor adták át a Kiskörei-víztározót?",
            "answers": [
                "1975-ben",
                "1984-ben",
                "1965-ben"
            ],
            "correct_answer": "1975-ben"
        },
        {
            "question": "Melyik országhoz tartozik Bácska túlnyomó része?",
            "answers": [
                "Szerbia",
                "Horvátország",
                "Románia"
            ],
            "correct_answer": "Szerbia"
        },
        {
            "question": "Mi Burkina Faso nevének jelentése?",
            "answers": [
                "becsületes emberek országa",
                "a világ legboldogabb országa",
                "sok folyó országa"
            ],
            "correct_answer": "becsületes emberek országa"
        },
        {
            "question": "Mennyi a teljes hosszúsága a londoni Tower Bridge-nek?",
            "answers": [
                "244 m",
                "123 m",
                "567 m"
            ],
            "correct_answer": "244 m"
        },
        {
            "question": "Mi Alamaba állam székhelye?",
            "answers": [
                "Montgomery",
                "Columbia",
                "Boston"
            ],
            "correct_answer": "Montgomery"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van a Muszala hegycsúcs?",
            "answers": [
                "Bulgáriában",
                "Szerbiában",
                "Görögországban"
            ],
            "correct_answer": "Bulgáriában"
        },
        {
            "question": "Melyik magyarországi település fekszik hármashatár mellett?",
            "answers": [
                "Kübekháza",
                "Kerekegyháza",
                "Cibakháza"
            ],
            "correct_answer": "Kübekháza"
        },
        {
            "question": "Melyik városban található a Pantheon?",
            "answers": [
                "Rómában",
                "Firenzében",
                "Párizsban"
            ],
            "correct_answer": "Rómában"
        },
        {
            "question": "Melyik megye nem szomszédja Somogy megyének?",
            "answers": [
                "Vas megye",
                "Baranya megye",
                "Fejér megye"
            ],
            "correct_answer": "Vas megye"
        },
        {
            "question": "Hány csillag van Honduras zászlaján?",
            "answers": [
                "5",
                "3",
                "1"
            ],
            "correct_answer": "5"
        },
        {
            "question": "Hol található a Kékfestő Múzeum?",
            "answers": [
                "Pápán",
                "Szentendrén",
                "Visegrádon"
            ],
            "correct_answer": "Pápán"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Bering-szoros?",
            "answers": [
                "1600 km",
                "2500 km",
                "2100 km"
            ],
            "correct_answer": "1600 km"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Limpopo folyó?",
            "answers": [
                "1750 km",
                "1256 km",
                "2010 km"
            ],
            "correct_answer": "1750 km"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai állam fekszik a legdélebben?",
            "answers": [
                "Texas",
                "Montana",
                "Arizona"
            ],
            "correct_answer": "Texas"
        },
        {
            "question": "Hány km a Balatonpart?",
            "answers": [
                "195 km",
                "220 km",
                "180 km"
            ],
            "correct_answer": "195 km"
        },
        {
            "question": "Melyik ország felé fúj a \"Bóra\" szél?",
            "answers": [
                "Olaszország",
                "Franciaország",
                "Egyiptom"
            ],
            "correct_answer": "Olaszország"
        },
        {
            "question": "Hány ország területét foglalja el a Szahara sivatag?",
            "answers": [
                "12",
                "10",
                "8"
            ],
            "correct_answer": "12"
        },
        {
            "question": "Hol él a Loch Ness-i szörny a legenda szerint?",
            "answers": [
                "egy skóciai tóban",
                "egy angol folyóban",
                "egy osztrák tóban"
            ],
            "correct_answer": "egy skóciai tóban"
        },
        {
            "question": "Melyik várost szokták a bajor velencének is nevezni?",
            "answers": [
                "Passaut",
                "Düsseldorfot",
                "Hamburgot"
            ],
            "correct_answer": "Passaut"
        },
        {
            "question": "Milyen magas az Annapurna?",
            "answers": [
                "8091 m",
                "8024 m",
                "7654 m"
            ],
            "correct_answer": "8091 m"
        },
        {
            "question": "A tudósok szerint mi lehetne a nyolcadik kontinens?",
            "answers": [
                "Zélandia",
                "Indonézia",
                "Pápua Új-Guinea"
            ],
            "correct_answer": "Zélandia"
        },
        {
            "question": "Melyik szín nem található meg Írország zászlajában?",
            "answers": [
                "kék",
                "zöld",
                "narancssárga"
            ],
            "correct_answer": "kék"
        },
        {
            "question": "Budapest után melyik a legnépesebb város Magyarországon?",
            "answers": [
                "Debrecen",
                "Szeged",
                "Pécs"
            ],
            "correct_answer": "Debrecen"
        },
        {
            "question": "Melyik ország nem tartozik a Balti országok közé?",
            "answers": [
                "Oroszország",
                "Észtország",
                "Lettország"
            ],
            "correct_answer": "Oroszország"
        },
        {
            "question": "Melyik a legnépesebb ország a Földön?",
            "answers": [
                "Kína",
                "India",
                "USA"
            ],
            "correct_answer": "Kína"
        },
        {
            "question": "Mi Jamaica nevének jelentése?",
            "answers": [
                "\"A források szigete\"",
                "\"A vulkánok szigete\"",
                "\"A kék sziget\""
            ],
            "correct_answer": "\"A források szigete\""
        },
        {
            "question": "Melyik országban van Karlovy Vary?",
            "answers": [
                "Csehországban",
                "Szlovákiában",
                "Szlovéniában"
            ],
            "correct_answer": "Csehországban"
        },
        {
            "question": "Melyik ország határolja északról Magyarországot?",
            "answers": [
                "Szlovákia",
                "Szerbia",
                "Ausztria"
            ],
            "correct_answer": "Szlovákia"
        },
        {
            "question": "Hány kontinens veszi körbe a Földközi-tengert?",
            "answers": [
                "három",
                "kettő",
                "négy"
            ],
            "correct_answer": "három"
        },
        {
            "question": "Melyik óceánban található a Seychelle-szigetek?",
            "answers": [
                "Indiai",
                "Csendes",
                "Atlanti"
            ],
            "correct_answer": "Indiai"
        },
        {
            "question": "Melyik a legnagyobb bauxittermelő ország?",
            "answers": [
                "Ausztrália",
                "Brazília",
                "India"
            ],
            "correct_answer": "Ausztrália"
        },
        {
            "question": "Melyik tenger partján fekszik Bulgária?",
            "answers": [
                "Fekete",
                "Földközi",
                "Vörös"
            ],
            "correct_answer": "Fekete"
        },
        {
            "question": "Melyik ország nem Borneó szigetén van?",
            "answers": [
                "Pápua Új-Guinea",
                "Indonézia",
                "Malajzia"
            ],
            "correct_answer": "Pápua Új-Guinea"
        },
        {
            "question": "Mi volt a budapesti Szabadság híd eredeti neve?",
            "answers": [
                "Ferenc József híd",
                "Horthy Miklós híd",
                "Lágymányosi híd"
            ],
            "correct_answer": "Ferenc József híd"
        },
        {
            "question": "Melyik ország zászlaja nem téglalap alakú?",
            "answers": [
                "Nepál",
                "Nigéria",
                "Nicaragua"
            ],
            "correct_answer": "Nepál"
        },
        {
            "question": "Hol fordul elő Magyarországon feketekőszén?",
            "answers": [
                "Mecsekben",
                "Mátrában",
                "Bakonyban"
            ],
            "correct_answer": "Mecsekben"
        },
        {
            "question": "Mekkora a teljes magassága a New Yorki Szabadság szobornak?",
            "answers": [
                "93 méter",
                "134 méter",
                "102 méter"
            ],
            "correct_answer": "93 méter"
        },
        {
            "question": "Hegyeshalomnál melyik országba tudunk átkelni?",
            "answers": [
                "Ausztriába",
                "Romániába",
                "Szerbiába"
            ],
            "correct_answer": "Ausztriába"
        },
        {
            "question": "Melyik ország nem tartozik a latin-amerikai országok közé?",
            "answers": [
                "Kanada",
                "Mexikó",
                "Kuba"
            ],
            "correct_answer": "Kanada"
        },
        {
            "question": "Hol van a Kruger Nemzeti Park?",
            "answers": [
                "Dél-Afrikában",
                "USA-ban",
                "Ausztráliában"
            ],
            "correct_answer": "Dél-Afrikában"
        },
        {
            "question": "Melyik városban látható a Megváltó Krisztus szobra Brazíliában?",
            "answers": [
                "Rio de Janeiroban",
                "Brazíliavárosban",
                "Sao Pauloban"
            ],
            "correct_answer": "Rio de Janeiroban"
        },
        {
            "question": "Mi a Feszty-körkép eredeti címe?",
            "answers": [
                "A magyarok bejövetele",
                "A magyarok vándorlása",
                "Magyar honfoglalás"
            ],
            "correct_answer": "A magyarok bejövetele"
        },
        {
            "question": "Melyik Magyarország legdélebben fekvő városa?",
            "answers": [
                "Siklós",
                "Pécs",
                "Mohács"
            ],
            "correct_answer": "Siklós"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Bugyi község?",
            "answers": [
                "Pest-megyében",
                "Komárom-Esztergom megyében",
                "Somogy megyében"
            ],
            "correct_answer": "Pest-megyében"
        },
        {
            "question": "Hány napig volt a Balaton a leghosszabb ideig befagyva?",
            "answers": [
                "110 nap",
                "86 nap",
                "70 nap"
            ],
            "correct_answer": "110 nap"
        },
        {
            "question": "Milyen hoszzú a budapesti Árpád-híd?",
            "answers": [
                "928 m",
                "356 m",
                "478 m"
            ],
            "correct_answer": "928 m"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai állam székhelye Boston?",
            "answers": [
                "Massachusetts",
                "Minnesota",
                "Nevada"
            ],
            "correct_answer": "Massachusetts"
        },
        {
            "question": "Melyik országnál ömlik az Atlanti-óceánba az Amazonas?",
            "answers": [
                "Brazília",
                "Kolumbia",
                "Peru"
            ],
            "correct_answer": "Brazília"
        },
        {
            "question": "Melyik falunak van egy lakosa?",
            "answers": [
                "Nagygéc",
                "Nagyvarsány",
                "Nagycserkesz"
            ],
            "correct_answer": "Nagygéc"
        },
        {
            "question": "Mi Dél-Amerika legdélibb pontja?",
            "answers": [
                "Horn-fok",
                "Jóreménység foka",
                "Cape Point"
            ],
            "correct_answer": "Horn-fok"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Karakószörcsök?",
            "answers": [
                "Veszprém megyében",
                "Pest megyében",
                "Bács-Kiskun megyében"
            ],
            "correct_answer": "Veszprém megyében"
        },
        {
            "question": "Hol látható a Festetics-kastély?",
            "answers": [
                "Keszthelyen",
                "Kőszegen",
                "Gödöllőn"
            ],
            "correct_answer": "Keszthelyen"
        },
        {
            "question": "Melyik Magyarország legnagyobb kiterjedésű borvidéke?",
            "answers": [
                "Kunsági borvidék",
                "Szekszárdi borvidék",
                "Villányi borvidék"
            ],
            "correct_answer": "Kunsági borvidék"
        },
        {
            "question": "Melyik megye folyói a Rába, Gyöngyös, Répce, Marcal?",
            "answers": [
                "Vas megye",
                "Zala megye",
                "Csongrád megye"
            ],
            "correct_answer": "Vas megye"
        },
        {
            "question": "Hol látható az \"Óriások útja\"?",
            "answers": [
                "Észak-Írországban",
                "Skóciában",
                "Walesben"
            ],
            "correct_answer": "Észak-Írországban"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Viktória-tó?",
            "answers": [
                "337 km",
                "235 km",
                "387 km"
            ],
            "correct_answer": "337 km"
        },
        {
            "question": "Hány kerülete van Budapestnek?",
            "answers": [
                "23",
                "20",
                "16"
            ],
            "correct_answer": "23"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van Stuttgart?",
            "answers": [
                "Németországban",
                "Ausztriában",
                "Svájcban"
            ],
            "correct_answer": "Németországban"
        },
        {
            "question": "Hol látható a Millenniumi emlékmű Budapesten?",
            "answers": [
                "a Hősök terén",
                "a Gellért-hegyen",
                "a Margitszigeten"
            ],
            "correct_answer": "a Hősök terén"
        },
        {
            "question": "Melyik nem Dél-Amerikai ország?",
            "answers": [
                "Nicaragua",
                "Venezuela",
                "Kolumbia"
            ],
            "correct_answer": "Nicaragua"
        },
        {
            "question": "Mi Komárom-Esztergom megye székhelye?",
            "answers": [
                "Tatabánya",
                "Esztergom",
                "Oroszlány"
            ],
            "correct_answer": "Tatabánya"
        },
        {
            "question": "Kiknek az arcmását vésték az amerikai Rushmore-hegy oldalába?",
            "answers": [
                "amerikai elnökök",
                "amerikai filmcsillagok",
                "amerikai sportolók"
            ],
            "correct_answer": "amerikai elnökök"
        },
        {
            "question": "Melyik városban látható a Laokoón-csoport szobor?",
            "answers": [
                "Rómában",
                "Párizsban",
                "Athénban"
            ],
            "correct_answer": "Rómában"
        },
        {
            "question": "Mi van Kanada zászlaján?",
            "answers": [
                "juharlevél",
                "csillag",
                "nap"
            ],
            "correct_answer": "juharlevél"
        },
        {
            "question": "Mi Uruguay fővárosa?",
            "answers": [
                "Montevideo",
                "Lima",
                "Caracas"
            ],
            "correct_answer": "Montevideo"
        },
        {
            "question": "Milyen állat nincs Budapest címerében?",
            "answers": [
                "tigris",
                "griffmadár",
                "oroszlán"
            ],
            "correct_answer": "tigris"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Zala község?",
            "answers": [
                "Somogy megyében",
                "Zala megyében",
                "Bács-Kiskun megyében"
            ],
            "correct_answer": "Somogy megyében"
        },
        {
            "question": "Melyik Magyarország leghosszabb hídja?",
            "answers": [
                "Kőröshegyi völgyhíd",
                "budapesti Megyeri-híd",
                "Pentele-híd"
            ],
            "correct_answer": "Kőröshegyi völgyhíd"
        },
        {
            "question": "Ki követte Károly Róbertet a trónon?",
            "answers": [
                "I. Nagy Lajos",
                "II. Károly",
                "I. Mátyás"
            ],
            "correct_answer": "I. Nagy Lajos"
        },
        {
            "question": "Hol látható a Csontváry Múzeum?",
            "answers": [
                "Pécsen",
                "Sopronban",
                "Debrecenben"
            ],
            "correct_answer": "Pécsen"
        },
        {
            "question": "Melyik országban látható a Sierra Nevada hegység?",
            "answers": [
                "Spanyolországban",
                "Franciaországban",
                "Olaszországban"
            ],
            "correct_answer": "Spanyolországban"
        },
        {
            "question": "Melyik nem New York városrésze?",
            "answers": [
                "Hollywood",
                "Brooklyn",
                "Manhattan"
            ],
            "correct_answer": "Hollywood"
        },
        {
            "question": "Hanyadik kerület Ferencváros Budapesten?",
            "answers": [
                "IX.",
                "XI.",
                "XXI."
            ],
            "correct_answer": "IX."
        },
        {
            "question": "Melyik országban van Granada?",
            "answers": [
                "Spanyolországban",
                "Olaszországban",
                "Svédországban"
            ],
            "correct_answer": "Spanyolországban"
        },
        {
            "question": "Mikor tört ki utoljára a Vezúv?",
            "answers": [
                "1944-ben",
                "1956-ban",
                "1987-ben"
            ],
            "correct_answer": "1944-ben"
        },
        {
            "question": "Mik találhatók Madame Tussaud panoptikumában?",
            "answers": [
                "híres emberek viaszfigurái",
                "híres festők művei",
                "kerámiák"
            ],
            "correct_answer": "híres emberek viaszfigurái"
        },
        {
            "question": "Melyik ország fennhatósága alatt áll Grönland?",
            "answers": [
                "Dánia",
                "USA",
                "Kanada"
            ],
            "correct_answer": "Dánia"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú az Erzsébet-híd?",
            "answers": [
                "379 m",
                "457 m",
                "224 m"
            ],
            "correct_answer": "379 m"
        },
        {
            "question": "Milyen magas a pécsi tévétorony?",
            "answers": [
                "197 m",
                "256 m",
                "289 m"
            ],
            "correct_answer": "197 m"
        },
        {
            "question": "Melyik nem Balaton parti település?",
            "answers": [
                "Baktalórántháza",
                "Gyenesdiás",
                "Vonyarcvashegy"
            ],
            "correct_answer": "Baktalórántháza"
        },
        {
            "question": "Melyik téren található Budapesten az Országház?",
            "answers": [
                "Kossuth Lajos téren",
                "Liszt Ferenc téren",
                "Bethlen Gábor téren"
            ],
            "correct_answer": "Kossuth Lajos téren"
        },
        {
            "question": "Melyik hegységben található az Ördögmalom-vízesés?",
            "answers": [
                "Visegrádi-hegységben",
                "Kőszegi-hegységben",
                "Mátrában"
            ],
            "correct_answer": "Visegrádi-hegységben"
        },
        {
            "question": "Mi volt Irán régi neve?",
            "answers": [
                "Perzsia",
                "Burma",
                "Abesszínia"
            ],
            "correct_answer": "Perzsia"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van Dubaj?",
            "answers": [
                "Egyesült Arab Emírségek",
                "Szaúd-Arábia",
                "Irán"
            ],
            "correct_answer": "Egyesült Arab Emírségek"
        },
        {
            "question": "Melyik Nemzeti Park része a Káli-medence?",
            "answers": [
                "Balaton-felvidéki Nemzeti Park",
                "Kiskunsági Nemzeti Park",
                "Bükki Nemzeti Park"
            ],
            "correct_answer": "Balaton-felvidéki Nemzeti Park"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Makkoshotyka?",
            "answers": [
                "Borsod-Abaúj-Zemplén megyében",
                "Szabolcs-Szatmár-Bereg megyében",
                "Hajdú-Bihar megyében"
            ],
            "correct_answer": "Borsod-Abaúj-Zemplén megyében"
        },
        {
            "question": "Melyik európai országban látható a heidelbergi várkastély?",
            "answers": [
                "Németországban",
                "Ausztriában",
                "Svájcban"
            ],
            "correct_answer": "Németországban"
        },
        {
            "question": "Mi Angola fővárosa?",
            "answers": [
                "Luanda",
                "Lusaka",
                "Dodoma"
            ],
            "correct_answer": "Luanda"
        },
        {
            "question": "Milyen madár látható Heves megye címerében?",
            "answers": [
                "gólya",
                "strucc",
                "fecske"
            ],
            "correct_answer": "gólya"
        },
        {
            "question": "Melyik balatoni település közelében van a Pántlika kastély?",
            "answers": [
                "Balatonakali",
                "Balatonboglár",
                "Balatonszárszó"
            ],
            "correct_answer": "Balatonakali"
        },
        {
            "question": "Hol látható a Kovács Margit Múzeum?",
            "answers": [
                "Szentendrén",
                "Visegrádon",
                "Pápán"
            ],
            "correct_answer": "Szentendrén"
        },
        {
            "question": "Hány dombra épült Róma?",
            "answers": [
                "hét",
                "öt",
                "kilenc"
            ],
            "correct_answer": "hét"
        },
        {
            "question": "Melyik nem ázsiai ország?",
            "answers": [
                "Tanzánia",
                "Pakisztán",
                "Nepál"
            ],
            "correct_answer": "Tanzánia"
        },
        {
            "question": "Hol található a Grand Canyon?",
            "answers": [
                "Arizonában",
                "Coloradoba",
                "Kaliforniába"
            ],
            "correct_answer": "Arizonában"
        },
        {
            "question": "Melyik európai fővárost nevezik \"arany városnak\"?",
            "answers": [
                "Prágát",
                "Londont",
                "Brüsszelt"
            ],
            "correct_answer": "Prágát"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Kömpöc?",
            "answers": [
                "Bács-Kiskun megyében",
                "Csongrád megyében",
                "Zala megyében"
            ],
            "correct_answer": "Bács-Kiskun megyében"
        },
        {
            "question": "Melyik városban van a Szent Márk-bazilika?",
            "answers": [
                "Velencében",
                "Rómában",
                "Firenzében"
            ],
            "correct_answer": "Velencében"
        },
        {
            "question": "Melyik ország fővárosa Havanna?",
            "answers": [
                "Kuba",
                "Jamaica",
                "Ecuador"
            ],
            "correct_answer": "Kuba"
        },
        {
            "question": "Hol látható a Golden Gate híd?",
            "answers": [
                "San Franciscóban",
                "Los Angelesben",
                "New Yorkban"
            ],
            "correct_answer": "San Franciscóban"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Nyúl nevű település?",
            "answers": [
                "Győr-Moson-Sopron megyében",
                "Somogy megyében",
                "Nógrád megyében"
            ],
            "correct_answer": "Győr-Moson-Sopron megyében"
        },
        {
            "question": "Melyik óceánban van a Húsvét-sziget?",
            "answers": [
                "Csendes-óceánban",
                "Atlanti-óceánban",
                "Indiai-óceánban"
            ],
            "correct_answer": "Csendes-óceánban"
        },
        {
            "question": "Hány km-re fekszik Sopron Bécstől?",
            "answers": [
                "60",
                "120",
                "80"
            ],
            "correct_answer": "60"
        },
        {
            "question": "Hány méter magas a Hármashatár-hegy?",
            "answers": [
                "495 m",
                "675 m",
                "387 m"
            ],
            "correct_answer": "495 m"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van Petra romvárosa?",
            "answers": [
                "Jordániában",
                "Szaúd-Arábiában",
                "Izraelben"
            ],
            "correct_answer": "Jordániában"
        },
        {
            "question": "Melyik ország a világ legnagyobb banánexportőre?",
            "answers": [
                "Ecuador",
                "Argentína",
                "Brazília"
            ],
            "correct_answer": "Ecuador"
        },
        {
            "question": "Melyik ország nem a Perzsa-öböl partján van?",
            "answers": [
                "Egyiptom",
                "Szaúd-Arábia",
                "Irak"
            ],
            "correct_answer": "Egyiptom"
        },
        {
            "question": "Hol látható a Sagrada Família, a Szent Család-templom?",
            "answers": [
                "Barcelonában",
                "Madridban",
                "Sevillában"
            ],
            "correct_answer": "Barcelonában"
        },
        {
            "question": "Hány kilométer hosszú a Balaton?",
            "answers": [
                "77 km",
                "89 km",
                "120 km"
            ],
            "correct_answer": "77 km"
        },
        {
            "question": "Melyik Brazília folyója?",
            "answers": [
                "Amazonas",
                "Nílus",
                "Jangce"
            ],
            "correct_answer": "Amazonas"
        },
        {
            "question": "Hol van Bali szigete?",
            "answers": [
                "Indonéziában",
                "Kanadában",
                "Új-Zélandon"
            ],
            "correct_answer": "Indonéziában"
        },
        {
            "question": "Mi a Föld legmélyebb pontja?",
            "answers": [
                "Mariana-árok",
                "Tonga-árok",
                "Japán-árok"
            ],
            "correct_answer": "Mariana-árok"
        },
        {
            "question": "Hány emelete van az Empire State Buildingnek?",
            "answers": [
                "102",
                "87",
                "93"
            ],
            "correct_answer": "102"
        },
        {
            "question": "Melyik a Föld leghosszabb szélességi köre?",
            "answers": [
                "Egyenlítő",
                "Ráktérítő",
                "Baktérítő"
            ],
            "correct_answer": "Egyenlítő"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van az Április 25. híd?",
            "answers": [
                "Portugáliában",
                "Olaszországban",
                "Dániában"
            ],
            "correct_answer": "Portugáliában"
        },
        {
            "question": "Hol van a Labrador félsziget?",
            "answers": [
                "Kanadában",
                "USA-ban",
                "Indiában"
            ],
            "correct_answer": "Kanadában"
        },
        {
            "question": "Melyik városban található az Ermitázs?",
            "answers": [
                "Szentpéterváron",
                "Párizsban",
                "Berlinben"
            ],
            "correct_answer": "Szentpéterváron"
        },
        {
            "question": "Ki volt I. Szent István édesanyja?",
            "answers": [
                "Sarolt",
                "Gizella",
                "Réka"
            ],
            "correct_answer": "Sarolt"
        },
        {
            "question": "Melyik megye székhelye Miskolc?",
            "answers": [
                "Borsod-Abaúj-Zemplén megye",
                "Hajdú-Bihar megye",
                "Szabolcs-Szatmár-Bereg megye"
            ],
            "correct_answer": "Borsod-Abaúj-Zemplén megye"
        },
        {
            "question": "Hol található Indiában a Tádzs Mahal?",
            "answers": [
                "Agrában",
                "Delhiben",
                "Kalkuttában"
            ],
            "correct_answer": "Agrában"
        },
        {
            "question": "Melyik a világ legnagyobb öble?",
            "answers": [
                "Bengáli-öböl",
                "Mexikói-öböl",
                "Perzsa-öböl"
            ],
            "correct_answer": "Bengáli-öböl"
        },
        {
            "question": "Hol látható a Három-szurdok-gát?",
            "answers": [
                "Kínában",
                "Japánban",
                "Indiában"
            ],
            "correct_answer": "Kínában"
        },
        {
            "question": "Milyen magas a János-hegy?",
            "answers": [
                "527 m",
                "346 m",
                "478 m"
            ],
            "correct_answer": "527 m"
        },
        {
            "question": "Melyik európai fővárosban van a Piccadilly Circus?",
            "answers": [
                "Londonban",
                "Párizsban",
                "Madridban"
            ],
            "correct_answer": "Londonban"
        },
        {
            "question": "Melyik nem egy amerikai állam?",
            "answers": [
                "Denver",
                "Montana",
                "Alaszka"
            ],
            "correct_answer": "Denver"
        },
        {
            "question": "Melyik ország területén van Erdély?",
            "answers": [
                "Románia",
                "Csehország",
                "Ukrajna"
            ],
            "correct_answer": "Románia"
        },
        {
            "question": "Melyik állam nem tartozik az ABC államok közé?",
            "answers": [
                "Afganisztán",
                "Chile",
                "Brazília"
            ],
            "correct_answer": "Afganisztán"
        },
        {
            "question": "Melyik folyó partján fekszik Bécs?",
            "answers": [
                "Duna",
                "Tisza",
                "Dráva"
            ],
            "correct_answer": "Duna"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Balaton nevű település?",
            "answers": [
                "Heves megyében",
                "Somogy megyében",
                "Vas megyében"
            ],
            "correct_answer": "Heves megyében"
        },
        {
            "question": "Melyik ország fővárosa Bamako?",
            "answers": [
                "Mali",
                "Paraguay",
                "Kolumbia"
            ],
            "correct_answer": "Mali"
        },
        {
            "question": "Melyik városban van a Déri múzeum?",
            "answers": [
                "Debrecenben",
                "Miskolcon",
                "Szolnokon"
            ],
            "correct_answer": "Debrecenben"
        },
        {
            "question": "Melyik ország zászlaja nem három színből áll?",
            "answers": [
                "Ukrajna",
                "Németország",
                "Hollandia"
            ],
            "correct_answer": "Ukrajna"
        },
        {
            "question": "Melyik ország városai Hannover és Düsseldorf?",
            "answers": [
                "Németország",
                "Svájc",
                "Ausztria"
            ],
            "correct_answer": "Németország"
        },
        {
            "question": "Hol van Mozart szülőháza?",
            "answers": [
                "Salzburgban",
                "Bécsben",
                "Frankfurtban"
            ],
            "correct_answer": "Salzburgban"
        },
        {
            "question": "Ki tervezte a Magyar Nemzeti Múzeumot?",
            "answers": [
                "Pollack Mihály",
                "Ybl Miklós",
                "Lechner Ödön"
            ],
            "correct_answer": "Pollack Mihály"
        },
        {
            "question": "Mi volt Srí Lanka régi elnevezése?",
            "answers": [
                "Ceylon",
                "Burma",
                "Colombo"
            ],
            "correct_answer": "Ceylon"
        },
        {
            "question": "Mi az Északi-sarkvidék neve?",
            "answers": [
                "Arktisz",
                "Antarktisz",
                "Horn-fok"
            ],
            "correct_answer": "Arktisz"
        },
        {
            "question": "Hol található a Szahara sivatag?",
            "answers": [
                "Észak-Afrikában",
                "Ausztráliában",
                "Dél-Ázsiában"
            ],
            "correct_answer": "Észak-Afrikában"
        },
        {
            "question": "Mi Uruguay fővárosa?",
            "answers": [
                "Montevideo",
                "Katmandu",
                "Jereván"
            ],
            "correct_answer": "Montevideo"
        },
        {
            "question": "Melyik ország fekszik az Egyenlítő vonalán?",
            "answers": [
                "Ecuador",
                "Peru",
                "Venezuela"
            ],
            "correct_answer": "Ecuador"
        },
        {
            "question": "Mi az Andok legmagasabb pontja?",
            "answers": [
                "Aconcagua",
                "Mahendragiri",
                "Csomolungma"
            ],
            "correct_answer": "Aconcagua"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Hatvan?",
            "answers": [
                "Heves megyében",
                "Fejér megyében",
                "Somogy megyében"
            ],
            "correct_answer": "Heves megyében"
        },
        {
            "question": "Melyik városban van a Horror Színház?",
            "answers": [
                "Esztergomban",
                "Budapesten",
                "Szarvason"
            ],
            "correct_answer": "Esztergomban"
        },
        {
            "question": "Mi választja el Spanyolországot Marokkótól?",
            "answers": [
                "Gibraltári -szoros",
                "Magellán-szoros",
                "Bering-szoros"
            ],
            "correct_answer": "Gibraltári -szoros"
        },
        {
            "question": "Mi Alamaba állam székhelye?",
            "answers": [
                "Montgomery",
                "Columbia",
                "Boston"
            ],
            "correct_answer": "Montgomery"
        },
        {
            "question": "Mi az Egyesült Államok nemzeti állata?",
            "answers": [
                "Fehérfejű rétisas",
                "Oroszlán",
                "Főnix"
            ],
            "correct_answer": "Fehérfejű rétisas"
        },
        {
            "question": "Melyik ország a legnagyobb burgonyafogyasztó a világon?",
            "answers": [
                "Kína",
                "Oroszország",
                "USA"
            ],
            "correct_answer": "Kína"
        },
        {
            "question": "Melyik megye székhelye Szeged?",
            "answers": [
                "Csongrád megye",
                "Heves megye",
                "Békés megye"
            ],
            "correct_answer": "Csongrád megye"
        },
        {
            "question": "Mi a neve a szegedi múzeumnak?",
            "answers": [
                "Móra Ferenc",
                "József Attila",
                "Vörösmarty Mihály"
            ],
            "correct_answer": "Móra Ferenc"
        },
        {
            "question": "Melyik ország nem szomszédos Svájccal?",
            "answers": [
                "Norvégia",
                "Olaszország",
                "Ausztria"
            ],
            "correct_answer": "Norvégia"
        },
        {
            "question": "Melyik tenger nem tartozik a Hét tenger közé?",
            "answers": [
                "Márvány-tenger",
                "Adriai-tenger",
                "Kaszpi-tenger"
            ],
            "correct_answer": "Márvány-tenger"
        },
        {
            "question": "Melyik évben csatlakozott Magyarország az Európai Unióhoz?",
            "answers": [
                "2004-ben",
                "2008-ban",
                "2002-ben"
            ],
            "correct_answer": "2004-ben"
        },
        {
            "question": "Melyik városban látható a Petronas-ikertorony?",
            "answers": [
                "Kuala Lumpurban",
                "Katmanduban",
                "Damaszkuszban"
            ],
            "correct_answer": "Kuala Lumpurban"
        },
        {
            "question": "Denver, melyik amerikai állam székhelye?",
            "answers": [
                "Colorado",
                "Florida",
                "Arizona"
            ],
            "correct_answer": "Colorado"
        },
        {
            "question": "Mi Zimbabwe fővárosa?",
            "answers": [
                "Harare",
                "Maputo",
                "Dodoma"
            ],
            "correct_answer": "Harare"
        },
        {
            "question": "Melyik országon nem halad keresztül a Duna?",
            "answers": [
                "Franciaország",
                "Szerbia",
                "Románia"
            ],
            "correct_answer": "Franciaország"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai állam fekszik a legdélebben?",
            "answers": [
                "Texas",
                "Montana",
                "Arizona"
            ],
            "correct_answer": "Texas"
        },
        {
            "question": "Hány km a Balatonpart?",
            "answers": [
                "195 km",
                "220 km",
                "180 km"
            ],
            "correct_answer": "195 km"
        },
        {
            "question": "Hány ország területét foglalja el a Szahara sivatag?",
            "answers": [
                "12",
                "8",
                "10"
            ],
            "correct_answer": "12"
        },
        {
            "question": "Hol él a Loch Ness-i szörny a legenda szerint?",
            "answers": [
                "egy skóciai tóban",
                "egy angol folyóban",
                "egy osztrák tóban"
            ],
            "correct_answer": "egy skóciai tóban"
        },
        {
            "question": "Melyik várost szokták a bajor velencének is nevezni?",
            "answers": [
                "Passaut",
                "Düsseldorfot",
                "Hamburgot"
            ],
            "correct_answer": "Passaut"
        },
        {
            "question": "Melyik a legnépesebb ország a Földön?",
            "answers": [
                "Kína",
                "India",
                "USA"
            ],
            "correct_answer": "Kína"
        },
        {
            "question": "Melyik nem tartozik a világ hét csodája közé?",
            "answers": [
                "Noé bárkája",
                "Szemiramisz függőkertje",
                "rodoszi kolosszus"
            ],
            "correct_answer": "Noé bárkája"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Csanádapáca?",
            "answers": [
                "Békés megyében",
                "Csongrád megyében",
                "Zala megyében"
            ],
            "correct_answer": "Békés megyében"
        },
        {
            "question": "Melyik két óceánt köti össze a Drake-átjáró?",
            "answers": [
                "Atlanti és Csendes",
                "Csendes és Indiai",
                "Indiai és Atlanti"
            ],
            "correct_answer": "Atlanti és Csendes"
        },
        {
            "question": "Mi Argentína hivatalos nyelve?",
            "answers": [
                "spanyol",
                "angol",
                "francia"
            ],
            "correct_answer": "spanyol"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van a kölni dóm?",
            "answers": [
                "Németországban",
                "Ausztriában",
                "Svájcban"
            ],
            "correct_answer": "Németországban"
        },
        {
            "question": "Mi Ázsia legmagasabb csúcsa?",
            "answers": [
                "Mount Everest",
                "Kilimandzsáró",
                "Aconcagua"
            ],
            "correct_answer": "Mount Everest"
        },
        {
            "question": "Melyik nem Balaton-parti település?",
            "answers": [
                "Demjén",
                "Vonyarcvarshegy",
                "Csopak"
            ],
            "correct_answer": "Demjén"
        },
        {
            "question": "Mi Mongólia fővárosa?",
            "answers": [
                "Ulánbátor",
                "Kijev",
                "Dakar"
            ],
            "correct_answer": "Ulánbátor"
        },
        {
            "question": "Melyik kontinensen van Etiópia?",
            "answers": [
                "Afrikában",
                "Ázsiában",
                "Dél-Amerikában"
            ],
            "correct_answer": "Afrikában"
        },
        {
            "question": "Milyen szín nincs Csehország zászlajában?",
            "answers": [
                "zöld",
                "kék",
                "piros"
            ],
            "correct_answer": "zöld"
        },
        {
            "question": "Melyik városban található a Buckingham-palota?",
            "answers": [
                "Londonban",
                "Párizsban",
                "Rómában"
            ],
            "correct_answer": "Londonban"
        },
        {
            "question": "Melyik településen épül fel az ország legnagyobb betleheme?",
            "answers": [
                "Vörsön",
                "Kehidakustányban",
                "Rinyabesenyőn"
            ],
            "correct_answer": "Vörsön"
        },
        {
            "question": "Melyik államban van a Pentagon?",
            "answers": [
                "Virginia",
                "Texas",
                "Kalifornia"
            ],
            "correct_answer": "Virginia"
        },
        {
            "question": "Mi Komárom-Esztergom megye székhelye?",
            "answers": [
                "Tatabánya",
                "Szekszárd",
                "Szolnok"
            ],
            "correct_answer": "Tatabánya"
        },
        {
            "question": "Hol található a Rushmore-hegy?",
            "answers": [
                "USA-ban",
                "Angliában",
                "Kanadában"
            ],
            "correct_answer": "USA-ban"
        },
        {
            "question": "Milyen állat látható Pest-megye címerében?",
            "answers": [
                "oroszlán",
                "tigris",
                "medve"
            ],
            "correct_answer": "oroszlán"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai államban van a Grand Canyon?",
            "answers": [
                "Arizona",
                "Alabama",
                "Kalifornia"
            ],
            "correct_answer": "Arizona"
        },
        {
            "question": "Hány km a Mississippi folyó?",
            "answers": [
                "4070 km",
                "1200 km",
                "6700 km"
            ],
            "correct_answer": "4070 km"
        },
        {
            "question": "Melyik a Föld 3. legnagyobb szigete?",
            "answers": [
                "Borneó",
                "Madagaszkár",
                "Szumátra"
            ],
            "correct_answer": "Borneó"
        },
        {
            "question": "Hol van Kalotaszeg?",
            "answers": [
                "Romániában",
                "Ausztriában",
                "Szlovákiában"
            ],
            "correct_answer": "Romániában"
        },
        {
            "question": "Melyik városban van Katona József Színház?",
            "answers": [
                "Kecskeméten",
                "Szombathelyen",
                "Debrecenben"
            ],
            "correct_answer": "Kecskeméten"
        },
        {
            "question": "Melyik ország nem tartozik a Benelux államok közé?",
            "answers": [
                "Svédország",
                "Belgium",
                "Hollandia"
            ],
            "correct_answer": "Svédország"
        },
        {
            "question": "Mi volt Isztambul régi neve?",
            "answers": [
                "Konstantinápoly",
                "Aquincum‎",
                "Colonia"
            ],
            "correct_answer": "Konstantinápoly"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van Rotterdam?",
            "answers": [
                "Hollandiában",
                "Németországban",
                "Belgiumban"
            ],
            "correct_answer": "Hollandiában"
        },
        {
            "question": "Mi Egyiptom fővárosa?",
            "answers": [
                "Kairó",
                "Tripoli",
                "Luxor"
            ],
            "correct_answer": "Kairó"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van a Gyilkos-tó?",
            "answers": [
                "Romániában",
                "Ausztriában",
                "Ukrajnában"
            ],
            "correct_answer": "Romániában"
        },
        {
            "question": "Melyik egy hurrikán neve?",
            "answers": [
                "Katrina",
                "Katinka",
                "Katóka"
            ],
            "correct_answer": "Katrina"
        },
        {
            "question": "Melyik város történelmi negyede a Hradzsin?",
            "answers": [
                "Prága",
                "Párizs",
                "Isztambul"
            ],
            "correct_answer": "Prága"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van Montreal?",
            "answers": [
                "Kanadában",
                "USA-ban",
                "Németországban"
            ],
            "correct_answer": "Kanadában"
        },
        {
            "question": "Melyik kontinensen helyezkedik el Botswana?",
            "answers": [
                "Afrikában",
                "Ázsiában",
                "Dél- Amerikában"
            ],
            "correct_answer": "Afrikában"
        },
        {
            "question": "Mi Horvátország fővárosa?",
            "answers": [
                "Zágráb",
                "Belgrád",
                "Podgorica"
            ],
            "correct_answer": "Zágráb"
        },
        {
            "question": "Melyik két kontinens között helyezkedik el a Vörös-tenger?",
            "answers": [
                "Afrika és Ázsia",
                "Európa és Ázsia",
                "Dél-Amerika és Afrika"
            ],
            "correct_answer": "Afrika és Ázsia"
        },
        {
            "question": "Mik állnak a budapesti Memento Parkban?",
            "answers": [
                "szobrok",
                "jurták",
                "szökőkutak"
            ],
            "correct_answer": "szobrok"
        },
        {
            "question": "Melyik állam nem tartozik az USA alapító államai közé?",
            "answers": [
                "Texas",
                "New York",
                "New Jersey"
            ],
            "correct_answer": "Texas"
        },
        {
            "question": "Melyik a legnagyobb területű megyénk?",
            "answers": [
                "Bács-Kiskun megye",
                "Borsod-Abaúj-Zemplén megye",
                "Szabolcs-Szatmár-Bereg megye"
            ],
            "correct_answer": "Bács-Kiskun megye"
        },
        {
            "question": "Melyik nemzeti park nem létezik?",
            "answers": [
                "Duna-Tisza Nemzeti Park",
                "Duna–Dráva Nemzeti Park",
                "Körös–Maros Nemzeti Park"
            ],
            "correct_answer": "Duna-Tisza Nemzeti Park"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Lakitelek?",
            "answers": [
                "Bács-Kiskun megyében",
                "Baranya megyében",
                "Békés megyében"
            ],
            "correct_answer": "Bács-Kiskun megyében"
        },
        {
            "question": "Melyik országon nem folyik keresztül a Tisza?",
            "answers": [
                "Szlovénia",
                "Románia",
                "Ukrajna"
            ],
            "correct_answer": "Szlovénia"
        },
        {
            "question": "Melyik ország a világ legnagyobb banánexportőre?",
            "answers": [
                "Ecuador",
                "Argentína",
                "Peru"
            ],
            "correct_answer": "Ecuador"
        },
        {
            "question": "Budapest melyik terén van az óriáskerék?",
            "answers": [
                "Erzsébet téren",
                "Deák Ferenc téren",
                "Hősök terén"
            ],
            "correct_answer": "Erzsébet téren"
        },
        {
            "question": "Melyik városban van a Brooklyn híd?",
            "answers": [
                "New Yorkban",
                "Londonban",
                "Párizsban"
            ],
            "correct_answer": "New Yorkban"
        },
        {
            "question": "Melyik borvidék nem létezik?",
            "answers": [
                "Balatonföldvári borvidék",
                "Bükki borvidék",
                "Szekszárdi borvidék"
            ],
            "correct_answer": "Balatonföldvári borvidék"
        },
        {
            "question": "Melyik folyó két partján fekszik Bécs?",
            "answers": [
                "Duna",
                "Tisza",
                "Rajna"
            ],
            "correct_answer": "Duna"
        },
        {
            "question": "Hol látható a Hagia Szophia székesegyház?",
            "answers": [
                "Isztambulban",
                "Rómában",
                "Athénban"
            ],
            "correct_answer": "Isztambulban"
        },
        {
            "question": "Melyik kastély látható Nagycenken?",
            "answers": [
                "Széchenyi-kastély",
                "Esterházy-kastély",
                "Grassalkovich-kastély"
            ],
            "correct_answer": "Széchenyi-kastély"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van a Kilimandzsáró?",
            "answers": [
                "Tanzániában",
                "Kenyában",
                "Etiópiában"
            ],
            "correct_answer": "Tanzániában"
        },
        {
            "question": "Melyik szélességi kör osztja ketté Mexikót?",
            "answers": [
                "Ráktérítő",
                "Baktérítő",
                "Egyenlítő"
            ],
            "correct_answer": "Ráktérítő"
        },
        {
            "question": "Mikor volt a kiegyezés?",
            "answers": [
                "1867-ben",
                "1876-ban",
                "1856-ban"
            ],
            "correct_answer": "1867-ben"
        },
        {
            "question": "Mi Nógrád megye székhelye?",
            "answers": [
                "Salgótarján",
                "Balassagyarmat",
                "Kecskemét"
            ],
            "correct_answer": "Salgótarján"
        },
        {
            "question": "Hol található Budapesten a Halászbástya?",
            "answers": [
                "a budai várban",
                "a Gellért-hegyen",
                "a Hősök terén"
            ],
            "correct_answer": "a budai várban"
        },
        {
            "question": "Melyik város nevezetessége a Big Ben?",
            "answers": [
                "London",
                "Párizs",
                "Firenze"
            ],
            "correct_answer": "London"
        },
        {
            "question": "Melyik államban van Dallas?",
            "answers": [
                "Kalifornia",
                "Texas",
                "Arizona"
            ],
            "correct_answer": "Texas"
        },
        {
            "question": "Jelenleg hány tagállama van az Európai Uniónak?",
            "answers": [
                "28",
                "33",
                "21"
            ],
            "correct_answer": "28"
        },
        {
            "question": "Hol van a Zöld-fok?",
            "answers": [
                "Afrikában",
                "Ázsiában",
                "Dél-Amerikában"
            ],
            "correct_answer": "Afrikában"
        },
        {
            "question": "Melyik városba jutunk ha az M6-os autópályán megyünk Budapestről?",
            "answers": [
                "Pécsre",
                "Szegedre",
                "Debrecenbe"
            ],
            "correct_answer": "Pécsre"
        },
        {
            "question": "Melyik egy létező település?",
            "answers": [
                "Szalonna",
                "Hagyma",
                "Kolbász"
            ],
            "correct_answer": "Szalonna"
        },
        {
            "question": "Budapest hanyadik kerülete Csepel?",
            "answers": [
                "XXI.",
                "XX.",
                "XIV."
            ],
            "correct_answer": "XXI."
        },
        {
            "question": "Hány kerülete van New Yorknak?",
            "answers": [
                "öt",
                "kilenc",
                "hét"
            ],
            "correct_answer": "öt"
        },
        {
            "question": "Melyik országban található Leszbosz szigete?",
            "answers": [
                "Görögországban",
                "Olaszországban",
                "Törökországban"
            ],
            "correct_answer": "Görögországban"
        },
        {
            "question": "Melyik nem megyei jogú város?",
            "answers": [
                "Balmazújváros",
                "Érd",
                "Nagykanizsa"
            ],
            "correct_answer": "Balmazújváros"
        },
        {
            "question": "Megközelítőleg hány éves a világ legidősebb fája a \"Matuzsálem fa\"?",
            "answers": [
                "4800",
                "6700",
                "10600"
            ],
            "correct_answer": "4800"
        },
        {
            "question": "Miről kapta nevét Kambodzsa?",
            "answers": [
                "egy fáról",
                "egy folyóról",
                "egy állatfajról"
            ],
            "correct_answer": "egy fáról"
        },
        {
            "question": "Melyik országgal határos egyedül Monaco?",
            "answers": [
                "Franciaországgal",
                "Spanyolországgal",
                "Olaszországgal"
            ],
            "correct_answer": "Franciaországgal"
        },
        {
            "question": "Melyik hegységben van a Prédikálószék?",
            "answers": [
                "Visegrádi-hegység",
                "Villányi-hegység‎",
                "Mátra"
            ],
            "correct_answer": "Visegrádi-hegység"
        },
        {
            "question": "Melyik országhoz van legközelebb a Seychelle-szigetek?",
            "answers": [
                "Szomáliához",
                "Etiópiához",
                "Kenyához"
            ],
            "correct_answer": "Szomáliához"
        },
        {
            "question": "Melyik község része Dobogó-kő?",
            "answers": [
                "Pilisszentkereszt",
                "Pilisszántó",
                "Pilisszentlélek"
            ],
            "correct_answer": "Pilisszentkereszt"
        },
        {
            "question": "Melyik folyó mellékfolyója a Szamos?",
            "answers": [
                "Tisza",
                "Duna",
                "Dráva"
            ],
            "correct_answer": "Tisza"
        },
        {
            "question": "Hol van Kézdivásárhely és Sepsiszentgyörgy?",
            "answers": [
                "Erdélyben",
                "Kárpátalján",
                "Vajdaságban"
            ],
            "correct_answer": "Erdélyben"
        },
        {
            "question": "Hol hullik a Földön a legkevesebb csapadék?",
            "answers": [
                "Antarktiszon",
                "Szaharában",
                "Ausztráliában"
            ],
            "correct_answer": "Antarktiszon"
        },
        {
            "question": "Hol van Magyarországon a Csillagvár?",
            "answers": [
                "Balatonszentgyörgynél",
                "Dombóváron",
                "Esztergomban"
            ],
            "correct_answer": "Balatonszentgyörgynél"
        },
        {
            "question": "Hol található a Wembley Stadion?",
            "answers": [
                "Londonban",
                "Barcelonában",
                "Milánóban"
            ],
            "correct_answer": "Londonban"
        },
        {
            "question": "Melyik amerikai elnök arcmása nincs a Rushmore-hegy oldalába vésve?",
            "answers": [
                "Richard Nixon",
                "George Washington",
                "Thomas Jefferson"
            ],
            "correct_answer": "Richard Nixon"
        },
        {
            "question": "Melyik hegység része Drégely vára?",
            "answers": [
                "Börzsöny",
                "Bakony",
                "Cserhát"
            ],
            "correct_answer": "Börzsöny"
        },
        {
            "question": "Melyik városhoz van legközelebb Kópháza?",
            "answers": [
                "Sopron",
                "Szeged",
                "Miskolc"
            ],
            "correct_answer": "Sopron"
        },
        {
            "question": "Hol van Szászország?",
            "answers": [
                "Németországban",
                "Ausztriában",
                "Svájcban"
            ],
            "correct_answer": "Németországban"
        },
        {
            "question": "Mi választja el Spanyolországot Marokkótól?",
            "answers": [
                "Gibraltári -szoros",
                "Magellán-szoros",
                "Bering-szoros"
            ],
            "correct_answer": "Gibraltári -szoros"
        },
        {
            "question": "Melyik ország nem tartozik a Balti országok közé?",
            "answers": [
                "Oroszország",
                "Észtország",
                "Lettország"
            ],
            "correct_answer": "Oroszország"
        },
        {
            "question": "Melyik tenger beltengere a Ligur-tenger?",
            "answers": [
                "Földközi-tenger",
                "Fekete-tenger",
                "Azovi-tenger"
            ],
            "correct_answer": "Földközi-tenger"
        },
        {
            "question": "Hol látható a Sziklás-hegység(Rocky Mountains)?",
            "answers": [
                "Észak-Amerikában",
                "Ázsiában",
                "Afrikában"
            ],
            "correct_answer": "Észak-Amerikában"
        },
        {
            "question": "Mi a neve Velence leghíresebb hídjának?",
            "answers": [
                "Sóhajok hídja",
                "Vágyaink hídja",
                "Remények hídja"
            ],
            "correct_answer": "Sóhajok hídja"
        },
        {
            "question": "Mi Venezuela fővárosa?",
            "answers": [
                "Caracas",
                "Hanoi",
                "Bangkok"
            ],
            "correct_answer": "Caracas"
        },
        {
            "question": "Hol található a Pitti-palota?",
            "answers": [
                "Firenzében",
                "Bécsben",
                "Párizsban"
            ],
            "correct_answer": "Firenzében"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Egerszalók?",
            "answers": [
                "Heves megyében",
                "Vas megyében",
                "Békés megyében"
            ],
            "correct_answer": "Heves megyében"
        },
        {
            "question": "Melyik fővárost szokták úgy emlegetni mint \"a harmadik Róma\"?",
            "answers": [
                "Moszkvát",
                "Kijevet",
                "Pekinget"
            ],
            "correct_answer": "Moszkvát"
        },
        {
            "question": "Mi a Csomolungma hegység nevének a jelentése?",
            "answers": [
                "\"a Föld istenasszonya\"",
                "\"a hó hazája\"",
                "\"mennyei hegység\""
            ],
            "correct_answer": "\"a Föld istenasszonya\""
        },
        {
            "question": "Hol látható a \"Királyok völgye\"?",
            "answers": [
                "Egyiptomban",
                "Algériában",
                "Indiában"
            ],
            "correct_answer": "Egyiptomban"
        },
        {
            "question": "Budapest hanyadik kerülete Zugló?",
            "answers": [
                "XIV.",
                "IX.",
                "XVII."
            ],
            "correct_answer": "XIV."
        },
        {
            "question": "Hol található a Téli Palota?",
            "answers": [
                "Szentpétervárott",
                "Moszkvában",
                "Londonban"
            ],
            "correct_answer": "Szentpétervárott"
        },
        {
            "question": "Hol található a Bikini-atoll?",
            "answers": [
                "Csendes-óceánon",
                "Atlanti-óceánon",
                "Indiai-óceánon"
            ],
            "correct_answer": "Csendes-óceánon"
        },
        {
            "question": "Hol van a Takla-Makán sivatag?",
            "answers": [
                "Kínában",
                "Líbiában",
                "Egyiptomban"
            ],
            "correct_answer": "Kínában"
        },
        {
            "question": "Milyen épület a \"Shanghai Tower\" Kínában?",
            "answers": [
                "felhőkarcoló",
                "múzeum",
                "országház"
            ],
            "correct_answer": "felhőkarcoló"
        },
        {
            "question": "Melyik szigeten született Bonaparte Napóleon?",
            "answers": [
                "Korzika",
                "Szicília",
                "Szardínia"
            ],
            "correct_answer": "Korzika"
        },
        {
            "question": "Mi Somogy-megye székhelye?",
            "answers": [
                "Kaposvár",
                "Siófok",
                "Nagyatád"
            ],
            "correct_answer": "Kaposvár"
        },
        {
            "question": "Hol látható a Sonora-sivatag?",
            "answers": [
                "Észak-Amerikában",
                "Afrikában",
                "Ázsiában"
            ],
            "correct_answer": "Észak-Amerikában"
        },
        {
            "question": "Mi a Budavári Sikló két kocsijának a neve?",
            "answers": [
                "Margit és Gellért",
                "Mária és János",
                "Mónika és Lajos"
            ],
            "correct_answer": "Margit és Gellért"
        },
        {
            "question": "Melyik ország nem Jugoszlávia utódállama?",
            "answers": [
                "Szlovákia",
                "Szlovénia",
                "Montenegró"
            ],
            "correct_answer": "Szlovákia"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Margit-híd?",
            "answers": [
                "607,6 m",
                "205,7 m",
                "420 m"
            ],
            "correct_answer": "607,6 m"
        },
        {
            "question": "Milyen szín nincs Franciaország zászlajában?",
            "answers": [
                "zöld",
                "kék",
                "piros"
            ],
            "correct_answer": "zöld"
        },
        {
            "question": "Melyik tenger nyúlványa a Botteni-öböl?",
            "answers": [
                "Balti-tenger",
                "Földközi-tenger",
                "Karib-tenger"
            ],
            "correct_answer": "Balti-tenger"
        },
        {
            "question": "Ki találta meg a holt-tengeri tekercsek első darabjait?",
            "answers": [
                "beduin kecskepásztor",
                "mór juhász",
                "szaracén kádár"
            ],
            "correct_answer": "beduin kecskepásztor"
        },
        {
            "question": "Milyen hosszú a Csalagút?",
            "answers": [
                "50,5 km",
                "60,7 km",
                "105 km"
            ],
            "correct_answer": "50,5 km"
        },
        {
            "question": "Honnan indul a János-hegyre a budapesti Libegő?",
            "answers": [
                "Zugligetből",
                "Zuglóból",
                "Kispestről"
            ],
            "correct_answer": "Zugligetből"
        },
        {
            "question": "Mi Algéria hivatalos nyelve?",
            "answers": [
                "arab",
                "hindi",
                "angol"
            ],
            "correct_answer": "arab"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van a Delta Works nevű gátrendszer?",
            "answers": [
                "Hollandiában",
                "Dániában",
                "Svédországban"
            ],
            "correct_answer": "Hollandiában"
        },
        {
            "question": "Melyik város régi neve volt Oradea?",
            "answers": [
                "Nagyvárad",
                "Kolozsvár",
                "Nagyszeben"
            ],
            "correct_answer": "Nagyvárad"
        },
        {
            "question": "Melyik ország városa Krakkó?",
            "answers": [
                "Lengyelország",
                "Belgium",
                "Szlovákia"
            ],
            "correct_answer": "Lengyelország"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Balassagyarmat?",
            "answers": [
                "Nógrád megyében",
                "Heves megyében",
                "Fejér megyében"
            ],
            "correct_answer": "Nógrád megyében"
        },
        {
            "question": "Ki a rendezője a Terminátor c. filmnek?",
            "answers": [
                "James Cameron",
                "Steven Spielberg",
                "George Lucas"
            ],
            "correct_answer": "James Cameron"
        },
        {
            "question": "Hol látható a Cifrapalota?",
            "answers": [
                "Kecskeméten",
                "Szolnokon",
                "Nyíregyházán"
            ],
            "correct_answer": "Kecskeméten"
        },
        {
            "question": "Milyen otthon van Veresegyházán?",
            "answers": [
                "medve",
                "oroszlán",
                "majom"
            ],
            "correct_answer": "medve"
        },
        {
            "question": "Melyik két település között fut a Kőröshegyi völgyhíd?",
            "answers": [
                "Zamárdi és Balatonszárszó",
                "Siófok és Balatonfüred",
                "Szántód és Balatonföldvár"
            ],
            "correct_answer": "Zamárdi és Balatonszárszó"
        },
        {
            "question": "Melyik városunkban található a Munkácsy Mihály Múzeum?",
            "answers": [
                "Békéscsaba",
                "Pécs",
                "Eger"
            ],
            "correct_answer": "Békéscsaba"
        },
        {
            "question": "Az alábbiak közül melyik országon halad át a Tisza?",
            "answers": [
                "Szerbia",
                "Ausztria",
                "Lengyelország"
            ],
            "correct_answer": "Szerbia"
        },
        {
            "question": "Melyik államban van Beverly Hills?",
            "answers": [
                "Kaliforniában",
                "Arizonában",
                "Texasban"
            ],
            "correct_answer": "Kaliforniában"
        },
        {
            "question": "Melyik megyében van Csanádpalota?",
            "answers": [
                "Csongrád megyében",
                "Békés megyében",
                "Somogy megyében"
            ],
            "correct_answer": "Csongrád megyében"
        },
        {
            "question": "Melyik országba jutunk ha Letenyénél szeretnénk átkelni a határon?",
            "answers": [
                "Horvátországba",
                "Szerbiába",
                "Ukrajnába"
            ],
            "correct_answer": "Horvátországba"
        },
        {
            "question": "Mi a Szent Jakab-út másik elnevezése?",
            "answers": [
                "El Caminó",
                "Al Bambinó",
                "El Diego"
            ],
            "correct_answer": "El Caminó"
        },
        {
            "question": "Melyik országban van Besztercebánya és Nagyszombat?",
            "answers": [
                "Szlovákiában",
                "Szlovéniában",
                "Romániában"
            ],
            "correct_answer": "Szlovákiában"
        },
        {
            "question": "Melyik a Föld második legnépesebb országa?",
            "answers": [
                "India",
                "Oroszország",
                "Kína"
            ],
            "correct_answer": "India"
        },
        {
            "question": "Hol látható Pamukkale, a ritka természeti képződmény?",
            "answers": [
                "Törökországban",
                "Bulgáriában",
                "Egyiptomban"
            ],
            "correct_answer": "Törökországban"
        }
    ]
}